{
  "data": [
    {
      "id": "testa_1",
      "question": "Đạo diễn phim Titanic là ai",
      "answer": "wiki/James_Cameron",
      "raw_answer": "James Cameron",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_2",
      "question": "Tổng thống Hoa Kỳ thứ 45 là ai",
      "answer": "wiki/Bill_Clinton",
      "raw_answer": "Bill Clinton",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_3",
      "question": "Hiện nay ai là tổng bí thư nước Việt Nam",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Phú_Trọng",
      "raw_answer": "Nguyễn Phú Trọng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_4",
      "question": "đâu là bản hiến pháp lâu đời nhất thế giới",
      "answer": "wiki/Phiến_đá_Palermo",
      "raw_answer": "Phiến đá Palermo",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_5",
      "question": "Tổ chức thống nhất châu Phi được thành lập ở đâu",
      "answer": "wiki/Tỉnh_của_Nam_Phi",
      "raw_answer": "tại Durban , Nam Phi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_6",
      "question": "Ngọn núi lửa cao nhất thế giới Ojos del Salado nằm ở đâu",
      "answer": "wiki/Chile",
      "raw_answer": "Chile",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_7",
      "question": "Tác giả của \"Bạch Đằng giang phú\"",
      "answer": "wiki/Hoàng_Hữu_Nhân",
      "raw_answer": "Theo Hoàng Hữu Yên",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_8",
      "question": "Ai là người đặt tên nước là Vạn Xuân?",
      "answer": "wiki/Lý_Nam_Đế",
      "raw_answer": "Lý Nam Đế",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_9",
      "question": "Vị vua nào đã đặt tên quốc hiệu nước ta là Đại Cồ Việt",
      "answer": "wiki/Đinh_Tiên_Hoàng",
      "raw_answer": "Đinh Tiên Hoàng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_10",
      "question": "Trương Quang Nghĩa sinh ngày bao nhiêu",
      "answer": "ngày 19 tháng 8 năm 1958",
      "raw_answer": "sinh ngày 19 tháng 8 năm 1958",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_11",
      "question": "Hồ Chí Minh đọc bản Tuyên ngôn Độc lập vào ngày tháng năm nào",
      "answer": "tháng 9 năm 1945",
      "raw_answer": "2 tháng 9 năm 1945",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_12",
      "question": "Chủ tịch Hội sinh viên Việt Nam tại Paris nhiệm kỳ 1965-1966 là ai?",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Gia_Kiểng",
      "raw_answer": "Nguyễn Gia Kiểng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_13",
      "question": "Tây Du Ký phiên bản Trương Kỷ Trung khởi quay năm nào",
      "answer": "wiki/1976",
      "raw_answer": "Năm 1976",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_14",
      "question": "Ngày môi trường thế giới 5 tháng 6 bắt đầu từ năm nào",
      "answer": "năm 1972",
      "raw_answer": "năm 1972",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_15",
      "question": "Sau khi qua đời, vua Lý Nhân Tông truyền ngôi cho ai",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Đa_Phương",
      "raw_answer": "Nguyễn Đa Phương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_16",
      "question": "Tỉnh nào có trữ lượng dầu mỏ lớn nhất Việt Nam",
      "answer": "wiki/Venezuela",
      "raw_answer": "Venezuela",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_17",
      "question": "Adolf Hitler sinh vào năm nào",
      "answer": "năm 1889",
      "raw_answer": "năm 1889",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_18",
      "question": "Thủ đô của Đông Ti Mo ?",
      "answer": "wiki/Aztec",
      "raw_answer": "Aztec",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_19",
      "question": "An Tư công chúa là con của vua Trần nào",
      "answer": "wiki/Trần_Di_công",
      "raw_answer": "Trần Di Ái",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_20",
      "question": "Thuyết tương đối đặc biệt và thuyết tương đối tổng quát là ai phát minh ra?",
      "answer": "wiki/Giải_Einstein",
      "raw_answer": "Einstein",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_21",
      "question": "Lưu Bị sống ở thời kỳ lịch sử nào của Trung Quốc",
      "answer": "wiki/Nam_Kinh",
      "raw_answer": "Nam Kinh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_22",
      "question": "Chùa Keo Hành Thiện thuộc địa phận tỉnh nào nước ta",
      "answer": "wiki/Nam_Định",
      "raw_answer": "Nam Định",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_23",
      "question": "huấn luyện viên bóng đá Park Hang Seo sinh năm bao nhiêu",
      "answer": "năm 2009",
      "raw_answer": "Năm 2009",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_24",
      "question": "Nhà Hậu Lê được thành lập sau thắng lợi của cuộc khởi nghĩa nào ?",
      "answer": "wiki/Khởi_nghĩa_Lam_Sơn",
      "raw_answer": "Khởi nghĩa Lam Sơn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_25",
      "question": "Chiến tranh Chaco là chiến tranh giữa Bolivia và quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Tiếng_Aymara",
      "raw_answer": "Aymara",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_26",
      "question": "Đỉnh núi nào cao nhất Campuchia",
      "answer": "wiki/Phnom_Aural",
      "raw_answer": "Phnom Aural Phnom Aural",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_27",
      "question": "Ai là người đưa ra thuyết tiến hóa trung tính",
      "answer": "wiki/Ohta_Tomoko",
      "raw_answer": "Tomoko Ohta",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_28",
      "question": "Ai là vị vua đầu tiên của nhà Tiền Lý?",
      "answer": "wiki/Lý_Chiêu_Hoàng",
      "raw_answer": "Lý Chiêu Hoàng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_29",
      "question": "Kinh Dương Vương có quan hệ như thế nào với Lạc Long Quân ?",
      "answer": "wiki/Đế_Minh",
      "raw_answer": "Đế Minh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_30",
      "question": "Hành tinh nào nhỏ nhất trong hệ mặt trời có cấu tạo bằng đá giống trái đất?",
      "answer": "wiki/Miranda",
      "raw_answer": "Miranda",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_31",
      "question": "Tập thơ “Thiên Nam dư hạ tập” được biên soạn bởi Thân Nhân Trung và Đỗ Nhuận dưới triều vua nào?",
      "answer": "wiki/Lê_Thánh_Tông",
      "raw_answer": "vua Lê Thánh Tông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_32",
      "question": "Sông nào dài nhất châu Phi",
      "answer": "wiki/Sông_Nin",
      "raw_answer": "sông Nin",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_33",
      "question": "Hà Nội có bao nhiêu đơn vị hành chính cấp huyện",
      "answer": "wiki/30",
      "raw_answer": "30",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_34",
      "question": "Ngôi sao sáng nhất trên bầu trời đêm ?",
      "answer": "wiki/Sirius_(_phim_)",
      "raw_answer": "Sirius",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_35",
      "question": "Giải vô địch bóng đá thế giới tổ chức lần đầu tiên vào năm nào",
      "answer": "năm 1991",
      "raw_answer": "năm 1991",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_36",
      "question": "Trường đại học nào lớn nhất Campuchia",
      "answer": "wiki/Phnôm_Pênh",
      "raw_answer": "Phnôm Pênh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_37",
      "question": "Trụ sở chính của Google tên là gì",
      "answer": "wiki/Bing",
      "raw_answer": "Bing",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_38",
      "question": "Ai là người đầu tiên phát hiện Penicillin",
      "answer": "wiki/Alexander_Fleming",
      "raw_answer": "Alexander Fleming",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_39",
      "question": "Vận động viên đang giữ kỷ lục thế giới về chạy đua 100m và 200m hiện nay là ai",
      "answer": "wiki/Usain_Bolt",
      "raw_answer": "Usain Bolt",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_40",
      "question": "Ai là Chủ tịch Uỷ ban nhân dân tỉnh Bắc Kạn nhiệm kì 2011-2016",
      "answer": "wiki/Lý_Thái_Hải",
      "raw_answer": "Lý Thái Hải",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_41",
      "question": "Nước có đơn vị tiền tệ là đồng Bạt ?",
      "answer": "wiki/Pháp",
      "raw_answer": "Pháp",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_42",
      "question": "Sông Amazon đổ vào đại dương nào",
      "answer": "wiki/Đại_Tây_Dương",
      "raw_answer": "Đại Tây Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_43",
      "question": "Văn hóa Phục Hưng bắt nguồn từ nước nào",
      "answer": "wiki/Tây_Ban_Nha",
      "raw_answer": "Tây Ban Nha",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_44",
      "question": "Thành phố nào hiện là tỉnh lỵ của Kon Tum",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Năng_Nguyễn",
      "raw_answer": "Nguyễn Do",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_45",
      "question": "Unikey được phát triển bởi ai",
      "answer": "wiki/Tôn_Kim_Long",
      "raw_answer": "Phạm Kim Long",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_46",
      "question": "vào năm 2017 ai là người đương nhiệm vị trí tổng thư kí Liên Hợp Quốc?\"",
      "answer": "wiki/Javier_Pérez_de_Cuéllar",
      "raw_answer": "Javier Pérez de Cuéllar",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_47",
      "question": "Ai là người đặt chân vào mặt trăng đầu tiên",
      "answer": "wiki/Galileo_Galilei",
      "raw_answer": "Galileo Galilei",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_48",
      "question": "Virus sởi rubella lây truyền qua đường nào?",
      "answer": "wiki/Trung_Quốc",
      "raw_answer": "Trung Quốc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_49",
      "question": "Vào năm 1687 ai là người phát minh ra định luật vạn vật hấp dẫn?",
      "answer": "wiki/Newton",
      "raw_answer": "Newton",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_50",
      "question": "Vườn quốc gia nào thuộc tỉnh Nghệ An",
      "answer": "wiki/Nghĩa_An_(_định_hướng_)",
      "raw_answer": "Nghĩa An",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_51",
      "question": "Tháp Phổ Minh nằm ở tỉnh nào?",
      "answer": "wiki/Nam_Định",
      "raw_answer": "Nam Định",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_52",
      "question": "Quốc hiệu Việt Nam sử dụng lần đầu dưới thời vua nào",
      "answer": "wiki/Gia_Long",
      "raw_answer": "thời Gia Long",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_53",
      "question": "Loại hình sân khấu cải lương bắt nguồn từ miền nào của Việt Nam",
      "answer": "wiki/Hướng_Nam",
      "raw_answer": "miền Nam",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_54",
      "question": "Dòng sông lớn nhất của tỉnh Bình Định",
      "answer": "wiki/Sông_Côn",
      "raw_answer": "Sông Côn Sông Côn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_55",
      "question": "Quốc hiệu \"Việt Nam\" được chính thức sử dụng từ năm nào",
      "answer": "wiki/1950",
      "raw_answer": "Năm 1950",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_56",
      "question": "Tên ca sĩ hải ngoại độc quyền của trung tâm Thúy Nga",
      "answer": "wiki/Sông_Sài_Gòn",
      "raw_answer": "Sài Gòn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_57",
      "question": "Huyện Hoàng Sa hiện nay thuộc thành phố nào ở nước ta",
      "answer": "wiki/Đà_Nẵng",
      "raw_answer": "Đà Nẵng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_58",
      "question": "kỳ trăng tròn thứ hai trong một tháng được gọi là gì",
      "answer": "wiki/Trăng_xanh",
      "raw_answer": "trăng xanh \" .",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_59",
      "question": "Thủ đô của Hàn Quốc hiện nay là gì",
      "answer": "wiki/Dongjak_-_dong",
      "raw_answer": "Dongjak",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_60",
      "question": "Tam tòng, tứ đức là chuẩn mực của người phụ nữ xưa theo quan niệm của đạo gì",
      "answer": "wiki/Nho_giáo",
      "raw_answer": "Nho giáo",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_61",
      "question": "Sự kiện Thiên An Môn diễn ra vào năm nào",
      "answer": "năm 1989",
      "raw_answer": "Năm 1989",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_62",
      "question": "Ngày Giỗ Tổ Hùng Vương hằng năm được tổ chức tại tỉnh nào nước ta?",
      "answer": "wiki/Đền_Hùng",
      "raw_answer": "Đền Hùng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_63",
      "question": "Đế quốc Đông La Mã sụp đổ vào năm nào",
      "answer": "năm 1204",
      "raw_answer": "năm 1204",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_64",
      "question": "Ai là đội trưởng đầu tiên của Đội Việt Nam tuyên truyền giải phóng quân?",
      "answer": "wiki/Chèo_bẻo_cờ",
      "raw_answer": "Phất cờ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_65",
      "question": "Thành phố nào tổ chức Asiad năm 2010  ?",
      "answer": "wiki/Tam_Á",
      "raw_answer": "thành phố Tam Á",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_66",
      "question": "Ai là người đánh bại vua Hùng nước Văn Lang?",
      "answer": "wiki/Lạc_Long_Quân",
      "raw_answer": "Lạc Long Quân",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_67",
      "question": "Người lãnh đạo chinh phạt Chiêm Thành năm 1069 là ai?",
      "answer": "wiki/Lý_Thánh_Tông",
      "raw_answer": "Lý Thánh Tông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_68",
      "question": "Ngô Quyền sinh vào năm nào",
      "answer": "năm 1942",
      "raw_answer": "năm 1942",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_69",
      "question": "Kênh đào lớn nhất ở trong lịch sử Việt Nam thời quân chủ là kênh nào",
      "answer": "wiki/Lê_Đại_Hành",
      "raw_answer": "Lê Đại Hành",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_70",
      "question": "Tên dòng sông ở Nam Mỹ dài nhất thế giới",
      "answer": "wiki/Sông_Paraná",
      "raw_answer": "sông Paraná",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_71",
      "question": "Thủ đô của Nepal hiện nay là",
      "answer": "wiki/Kathmandu",
      "raw_answer": "Kathmandu",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_72",
      "question": "Đại tướng Võ Nguyên Giáp mừng thọ 100 tuổi vào ngày tháng năm nào",
      "answer": "100 năm 100",
      "raw_answer": "100 Năm 100",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_73",
      "question": "Đỉnh núi Maglić nằm ở quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Người_Bosnia",
      "raw_answer": "Bosnia và Herzegovina",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_74",
      "question": "Năm 2017, Hội nghị APEC diễn ra tại tỉnh, thành phố nào của Việt Nam",
      "answer": "wiki/Đà_Nẵng",
      "raw_answer": "Đà Nẵng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_75",
      "question": "chai thuỷ điện Công ty TNHH Canada Montreal là công ty thủy điện của nước nào",
      "answer": "wiki/Hoa_Kỳ",
      "raw_answer": "Hoa Kỳ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_76",
      "question": "Chùa Bút Tháp hiện ở tỉnh/thành nào",
      "answer": "wiki/Đỗ_Thị_Minh_Hạnh",
      "raw_answer": "Minh Hạnh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_77",
      "question": "Ai được gọi là mặt trời thi ca của nước Nga",
      "answer": "wiki/Mạy_đấy",
      "raw_answer": "Đấy",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_78",
      "question": "Macedonia thuộc khu vực Đông Nam của châu nào",
      "answer": "wiki/Tiếng_Macedonia",
      "raw_answer": "châu Âu Macedonia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_79",
      "question": "Triều đại nhà Lý nước ta có bao nhiêu vị vua",
      "answer": "wiki/Thế_kỷ_9",
      "raw_answer": "9 đời vua",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_80",
      "question": "đỉnh núi nào cao nhất Bosnia và Herzegovina",
      "answer": "wiki/Núi_Maglić",
      "raw_answer": "Núi Maglić Maglić",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_81",
      "question": "Ai hiện là giám đốc điều hành Xiaomi",
      "answer": "wiki/Togari_Jun",
      "raw_answer": "Lei Jun",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_82",
      "question": "ai là tác giả của thép đã tôi thế đấy",
      "answer": "wiki/Zettemin",
      "raw_answer": "Zettemin",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_83",
      "question": "Vĩ tuyến 17 chạy dọc theo con sông nào ở nước ta",
      "answer": "wiki/Sông_Bến_Hải",
      "raw_answer": "sông Bến Hải",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_84",
      "question": "Nhạc sĩ Ludwig van Beethoven sinh ra ở thành phố nào của nước Đức?",
      "answer": "wiki/Busdorf",
      "raw_answer": "Busdorf Busdorf",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_85",
      "question": "Thủy điện lớn nhất Đông Nam Á có tên là gì ?",
      "answer": "wiki/Đập_Itaipu",
      "raw_answer": "Đập Itaipu Cái",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_86",
      "question": "Hệ đầm phá Tam Giang-Cầu Hai lớn nhất Đông Nam Á thuộc tỉnh nào của Việt Nam",
      "answer": "wiki/Thuận_An",
      "raw_answer": "Thuận An",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_87",
      "question": "Danh nhân nào ví Vịnh Hạ Long là \"Kỳ quan đá dựng giữa trời cao\"",
      "answer": "wiki/Vịnh_Hạ_Long",
      "raw_answer": "Thành phố Hạ Long",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_88",
      "question": "Thế vận hội olympic lần thứ 6 được dự định tổ chức ở nước nào",
      "answer": "wiki/Brasil",
      "raw_answer": "Brasil",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_89",
      "question": "Năm 2014 tỉnh kết nghĩa anh em với tỉnh Bạc Liêu là tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Cà_Mau",
      "raw_answer": "Cà Mau",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_90",
      "question": "Ngôi chùa đúc hoàn toàn bằng đồng ở Việt Nam  ?",
      "answer": "wiki/Lý_Nhân_Tông",
      "raw_answer": "Lý Nhân Tông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_91",
      "question": "Cuộc khởi nghĩa Nguyễn Trãi tham gia tên gì?",
      "answer": "wiki/Khởi_nghĩa_Lam_Sơn",
      "raw_answer": "Khởi nghĩa Lam Sơn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_92",
      "question": "Trần Đại Quang mất vào năm nào",
      "answer": "năm 1223",
      "raw_answer": "Năm 1223",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_93",
      "question": "bác Hồ ra đi tìm đường cứu nước năm bao nhiêu",
      "answer": "năm 1911",
      "raw_answer": "năm 1911",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_94",
      "question": "Người phụ nữ đầu tiên nào của Liên Xô đã bay vào vũ trụ",
      "answer": "wiki/Yuri_Alekseyevich_Gagarin",
      "raw_answer": "Yuri Gagarin",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_95",
      "question": "Tháp Báo Thiên hiện nay ở tình thành nào",
      "answer": "wiki/Bình_Sơn",
      "raw_answer": "Bình Sơn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_96",
      "question": "Cuộc khởi nghĩa Lam Sơn do ai lãnh đạo ?",
      "answer": "wiki/Bia_Lê_Lợi",
      "raw_answer": "Lê Lợi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_97",
      "question": "Nhà thờ Đức Bà Paris được xây dựng theo lối kiến trúc nào",
      "answer": "wiki/Kiến_trúc_Gothic",
      "raw_answer": "kiến trúc Gothic",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_98",
      "question": "Ngoài trái đất, chòm sao gần nhất nào có khả năng chứa những hành tinh xuất hiện sự sống?",
      "answer": "wiki/Johannes_Kepler",
      "raw_answer": "Kepler",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_99",
      "question": "Khối núi nào cao nhất miền Trung",
      "answer": "wiki/Khối_núi_Ngọc_Linh",
      "raw_answer": "Núi Ngọc Linh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_100",
      "question": "ruộng bậc thang Mù Cang Chải nổi tiếng ở Tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Túc_Bắc",
      "raw_answer": "Đây Bắc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_101",
      "question": "Công trình Stonehenge được xây dựng ở quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Anh",
      "raw_answer": "Anh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_102",
      "question": "Sint Maarten thuộc vương quốc nào",
      "answer": "wiki/Vương_quốc_Hà_Lan",
      "raw_answer": "Vương quốc Hà Lan",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_103",
      "question": "Truyền kỳ mạn lục, một tác phẩm được đánh giá là \" thiên cổ kỳ bút\", là \"áng văn hay của bậc đại gia\", là sáng tác của ai?",
      "answer": "wiki/Jorge_Luis_Borges",
      "raw_answer": "Jorge Luis Borges",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_104",
      "question": "Nguyễn Thuật là quan thuộc triều đại phong kiến nào",
      "answer": "wiki/Thăng_Long",
      "raw_answer": "Thăng Long",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_105",
      "question": "đánh bắt cá ngừ sọc dưa thường diễn ra vào thời điểm nào",
      "answer": "wiki/2013",
      "raw_answer": "Năm 2013",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_106",
      "question": "Tên loài động vật chuyên dự trữ mỡ ở bướu",
      "answer": "wiki/Tế_bào_cơ",
      "raw_answer": "Tế bào mô bì cơ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_107",
      "question": "Ngôn ngữ chính thức của Ả Rập Xê Út là gì",
      "answer": "wiki/La_Rioja",
      "raw_answer": "Darija",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_108",
      "question": "Bằng sáng chế đầu tiên của cây bút bi là của ai?",
      "answer": "wiki/John_J._Loud",
      "raw_answer": "John J. Loud",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_109",
      "question": "Afghanistan giáp với nước nào ở phía Tây",
      "answer": "wiki/Nga",
      "raw_answer": "Nga",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_110",
      "question": "chiến tranh biên giới Tây Nam diễn ra vào năm nào",
      "answer": "năm 1979",
      "raw_answer": "năm 1979",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_111",
      "question": "Puerto Rico giáp đại dương nào",
      "answer": "wiki/Tây_Ban_Nha",
      "raw_answer": "Tây Ban Nha",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_112",
      "question": "Barcelona là thành phố ở nước nào",
      "answer": "wiki/Tây_Ban_Nha",
      "raw_answer": "Tây Ban Nha",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_113",
      "question": "Trụ sở chính của Google nằm ở nước nào",
      "answer": "wiki/California",
      "raw_answer": "California",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_114",
      "question": "kỷ dung thư là phụ thân của ai",
      "answer": "wiki/Sào_Phủ_Hứa_Do",
      "raw_answer": "Sào Phủ Hứa Do",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_115",
      "question": "Chùa Thanh Mai hiện nay thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Trà_Vinh",
      "raw_answer": "Trà Vinh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_116",
      "question": "Cây cầu nào bắc qua sông Tiền, nối liền 2 tỉnh Bến Tre và Tiền Giang",
      "answer": "wiki/Cầu_Rạch_Miễu",
      "raw_answer": "Cầu Rạch Miễu",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_117",
      "question": "Ai là người lãnh đạo khởi nghĩa Lam Sơn?",
      "answer": "wiki/Đinh_Lễ",
      "raw_answer": "Đinh Lễ Đinh Lễ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_118",
      "question": "Đinh Tiên Hoàng đóng đô tại đâu?",
      "answer": "wiki/Hoa_Lư",
      "raw_answer": "Hoa Lư",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_119",
      "question": "Marathon là trận đánh giữa người Hy Lạp với quân đội nước nào",
      "answer": "wiki/Ba_Tư_học",
      "raw_answer": "Ba Tư",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_120",
      "question": "Lý Nam Đế đặt tên nước ta là gì",
      "answer": "wiki/An_Hải_Đông",
      "raw_answer": "đạo Hải Đông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_121",
      "question": "Lễ hội đèn lồng lớn nhất của người Nhật tổ chức vào thời gian nào",
      "answer": "wiki/1994",
      "raw_answer": "Năm 1994",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_122",
      "question": "Ai là tác giả của \" lịch triều hiến chương loại chí \" ?",
      "answer": "wiki/Phan_Huy_Chú",
      "raw_answer": "Phan Huy Chú",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_123",
      "question": "Thành phố Đà Nẵng được ngăn cách với thành phố Huế bởi ngọn đèo nổi tiếng nào",
      "answer": "wiki/Đồng_bằng",
      "raw_answer": "đồng bằng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_124",
      "question": "Tên của hồ tự nhiên lớn nhất ở Hà Nội",
      "answer": "wiki/Hồ_Tây",
      "raw_answer": "Hồ Tây Hồ Tây",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_125",
      "question": "Làng cổ nào ở Hà Nội được mệnh danh Đất hai vua",
      "answer": "wiki/Ngọc_Hà_(_làng_cổ_)",
      "raw_answer": "Làng Ngọc Hà",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_126",
      "question": "\"Bỉ vỏ\" là tác phẩm của nhà văn nào ?",
      "answer": "wiki/Marit_Tusvik",
      "raw_answer": "Marit Tusvik",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_127",
      "question": "Khởi nghĩa Hai Bà Trưng chống lại ách đô hộ của nhà nào?",
      "answer": "wiki/Vương_Nguyên_(_Đông_Hán_)",
      "raw_answer": "nhà Đông Hán",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_128",
      "question": "\"Chùa vàng\" là tên gọi khác của quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Thái_Lan",
      "raw_answer": "Thái Lan",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_129",
      "question": "Augustin Louis Cauchy là nhà toán học nước nào",
      "answer": "wiki/Pháp",
      "raw_answer": "Pháp",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_130",
      "question": "Ai là người đổi tên thành Đại La thành Thăng Long?",
      "answer": "wiki/Lý_Uẩn_(_Tương_vương_)",
      "raw_answer": "vua Lý Công Uẩn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_131",
      "question": "Đất nước triệu voi là tên gọi của đất nước nào hiện nay",
      "answer": "wiki/Kenya",
      "raw_answer": "Kenya",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_132",
      "question": "núi lửa Nevado Sajama thuộc quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Bolivia",
      "raw_answer": "Bolivia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_133",
      "question": "Sa mạc lớn nằm ở phía nam của Mông Cổ ?",
      "answer": "wiki/Ulaanbaatar",
      "raw_answer": "Ulaanbaatar",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_134",
      "question": "Trụ sở Liên Hợp Quốc được đặt tại quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Thạch_Trụ",
      "raw_answer": "Nairobi Trụ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_135",
      "question": "Việt Nam giải phóng hoàn toàn đất nước vào năm nào",
      "answer": "1975",
      "raw_answer": "1975",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_136",
      "question": "Hoàng Xuân Vinh kết hôn vào năm nào",
      "answer": "năm 2013",
      "raw_answer": "Năm 2013",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_137",
      "question": "Hoà thượng Thích Quảng Đức mất năm bao nhiêu",
      "answer": "năm 1933",
      "raw_answer": "Năm 1933",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_138",
      "question": "Cộng Hòa Nam Phi có chung đường biên giới với quốc gia nào kéo dài 1.840 km",
      "answer": "wiki/Botswana",
      "raw_answer": "Botswana",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_139",
      "question": "Ai là tác giả của truyện ngắn \"Chiếc lá cuối cùng\"",
      "answer": "wiki/Hennessy",
      "raw_answer": "Johnsy",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_140",
      "question": "Ngọn núi cao nhất của Nhật Bản ?",
      "answer": "wiki/Núi_Ibuki",
      "raw_answer": "Núi Ibuki",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_141",
      "question": "Dãy núi nào biên giới tự nhiên giữa châu Á và châu Âu",
      "answer": "wiki/Dãy_núi_Kavkaz",
      "raw_answer": "Dãy núi Kavkaz",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_142",
      "question": "Ai là người đứng đầu trong cuộc chống lại chính quyền Đông Hán?",
      "answer": "wiki/Lưu_Bị",
      "raw_answer": "Lưu Bị",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_143",
      "question": "Ai là người sáng tác ca khúc Tiến quân ca?",
      "answer": "wiki/Văn_Cao",
      "raw_answer": "Văn Cao",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_144",
      "question": "Cha đẻ của pin điện hóa ?",
      "answer": "wiki/Juarros_de_Voltoya",
      "raw_answer": "Alexandro Volta",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_145",
      "question": "Đèo Hải Vân cắt ngang dãy núi nào của Trường Sơn ?",
      "answer": "wiki/Đèo_Cù_Mông",
      "raw_answer": "dãy núi Cù Mông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_146",
      "question": "Lý Thái Tổ đóng đô đầu tiên ở đâu?",
      "answer": "wiki/Châu_Chấn_Nam",
      "raw_answer": "châu Vị Long",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_147",
      "question": "Ức Trai thi tập là tập thơ của ai?",
      "answer": "wiki/Trần_Đăng_Khoa",
      "raw_answer": "Trần Đăng Khoa",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_148",
      "question": "Ai là người có công khai phá vùng đất Cần Thơ",
      "answer": "wiki/Bến_Ninh_Kiều",
      "raw_answer": "Bến Ninh Kiều",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_149",
      "question": "Thuyết tương đối rộng là của ai?",
      "answer": "wiki/Finnmark",
      "raw_answer": "Max Tegmark",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_150",
      "question": "Ai là người thành lập Nhà Nguyễn",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Bá_Cẩn",
      "raw_answer": "Nguyễn Bá Cao",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_151",
      "question": "Ai là người đầu tiên của quân đội nhân dân Việt Nam được phong hàm Đại tướng ?",
      "answer": "wiki/Võ_Nguyên_Giáp",
      "raw_answer": "Võ Nguyên Giáp",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_152",
      "question": "Canada giáp với đại dương nào ở phía Bắc",
      "answer": "wiki/Đại_Tây_Dương",
      "raw_answer": "Đại Tây Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_153",
      "question": "Vị vua là con nuôi của vua Tự Đức",
      "answer": "wiki/Ưng_Lang",
      "raw_answer": "Ưng Đăng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_154",
      "question": "Khoa thi đầu tiên của Việt Nam được tổ chức dưới triều đại của vua nào",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Quan_Quang",
      "raw_answer": "Nguyễn Quan Quang",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_155",
      "question": "Hệ đầm phá lớn nhất Đông Nam Á tên là gì",
      "answer": "wiki/Phá_Tam_Giang",
      "raw_answer": "Phá Tam Giang",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_156",
      "question": "Quốc Tử Giám ở Huế được xây dựng dưới thời vua nào",
      "answer": "wiki/Thiên_hoàng_Minh_Trị",
      "raw_answer": "thời vua Duy Tân",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_157",
      "question": "Tác giả của vở kịch \"con rồng tre\" là ai ?",
      "answer": "wiki/Lê_Linh",
      "raw_answer": "Lê Linh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_158",
      "question": "Ngày Campuchia chính thức giành được độc lập là ngày tháng năm nào",
      "answer": "ngày 9 tháng 11 năm 1953",
      "raw_answer": "ngày 9 tháng 11 năm 1953",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_159",
      "question": "Tên miền Internet quốc gia dành cho Canada là gì",
      "answer": "wiki/._ca",
      "raw_answer": "ca . ca",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_160",
      "question": "Quốc gia nào nổi tiếng thế giới về trồng hoa tulip",
      "answer": "wiki/Hà_Lan",
      "raw_answer": "Hà Lan",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_161",
      "question": "Đan Nguyên sinh năm mấy",
      "answer": "canh thân",
      "raw_answer": "Canh Thân",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_162",
      "question": "Phố cổ Hội An nằm bên dòng sông nổi tiếng nào của tỉnh Quảng Nam",
      "answer": "wiki/Sông_Thu_Bồn",
      "raw_answer": "sông Thu Bồn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_163",
      "question": "Đặng Thị Ngọc Thịnh sinh năm bao nhiêu",
      "answer": "năm 1959",
      "raw_answer": "năm 1959",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_164",
      "question": "Đại Việt sử ký toàn thư được phát hành vào đời vua nào?",
      "answer": "wiki/Lê_Văn_Hưu",
      "raw_answer": "Lê Văn Hưu",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_165",
      "question": "Ca trù có từ thời nhà nào",
      "answer": "wiki/Thế_kỷ_15",
      "raw_answer": "thế kỷ 15",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_166",
      "question": "Chu Văn An quê ở tỉnh thành nào nước ta hiện nay",
      "answer": "wiki/Hà_Nam",
      "raw_answer": "tỉnh Hà Nam",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_167",
      "question": "Hồ nội địa nào rộng nhất đông nam á",
      "answer": "wiki/Đại_Tây_Dương",
      "raw_answer": "Đại Tây Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_168",
      "question": "Lục địa nhỏ nhất thế giới là lục địa nào",
      "answer": "wiki/Người_Nauru",
      "raw_answer": "Nauru Nauru",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_169",
      "question": "Tổng thống thứ 44 của nước Mỹ là ai",
      "answer": "wiki/Franklin_D._Roosevelt",
      "raw_answer": "Franklin D. Roosevelt",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_170",
      "question": "Pháp chính thức nổ phát súng đầu tiên xâm lược nước ta vào năm nào",
      "answer": "năm 1918",
      "raw_answer": "năm 1918",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_171",
      "question": "Lễ hội Canaval là lễ hội nổi tiếng của nước nào",
      "answer": "wiki/Avianca_Brazil",
      "raw_answer": "Brazil",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_172",
      "question": "Vị vua nào đã đổi tên nước ta từ Đại Việt thành Việt Nam vào năm 1804 ?",
      "answer": "wiki/Vương_quốc_Haiti",
      "raw_answer": "Đế quốc Haiti",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_173",
      "question": "Tên con sông dài nhất châu Âu",
      "answer": "wiki/Sông_Nin",
      "raw_answer": "sông Nin",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_174",
      "question": "Ai là Tổng Bí thư Đảng Cộng sản Việt Nam đầu tiên?",
      "answer": "wiki/Lê_Duẩn",
      "raw_answer": "Lê Duẩn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_175",
      "question": "Khu di tích thành Cổ Loa thuộc địa bàn xã nào",
      "answer": "wiki/Ngọc_Trạo_(_xã_)",
      "raw_answer": "xã Ngọc Thụy",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_176",
      "question": "Ai là người lãnh đạo dẹp loạn 12 sứ quân?",
      "answer": "wiki/Cảnh_Hưng",
      "raw_answer": "Cảnh Thịnh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_177",
      "question": "Sinh thời, Nguyễn Bặc là tướng kiệt xuất của ai",
      "answer": "wiki/La_Quán_Trung",
      "raw_answer": "La Quán Trung",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_178",
      "question": "Ai là người kế nhiệm Sir Andrew Witty trở thành chủ tịch tập đoàn GlaxoSmithKline",
      "answer": "wiki/Charlie_Baker",
      "raw_answer": "Charlie Baker",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_179",
      "question": "Người Việt Nam đầu tiên nào đặt chân lên vũ trụ vào năm 1980",
      "answer": "wiki/Ngày",
      "raw_answer": "Ngày",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_180",
      "question": "Có bao nhiêu điều trong luật bóng đá chính thức",
      "answer": "wiki/17",
      "raw_answer": "17 điều luật",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_181",
      "question": "Triều đại nào có công xây dựng Cột cờ Hà Nội, còn tồn tại đến nay",
      "answer": "wiki/Hoa_Lư",
      "raw_answer": "Hoa Lư",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_182",
      "question": "Hitler được bổ nhiệm làm thủ tướng Đức năm nào",
      "answer": "năm 1929",
      "raw_answer": "Năm 1929",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_183",
      "question": "Tết Đoan Ngọ hay Tết diệt sâu bọ là ngày tháng âm lịch nào hằng năm",
      "answer": "ngày 15 tháng",
      "raw_answer": "ngày 15 tháng",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_184",
      "question": "Sông nào lớn nhất ở Canada",
      "answer": "wiki/Thác_Niagara",
      "raw_answer": "Thác Niagara",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_185",
      "question": "Đảng cầm quyền của Campuchia từ năm 1981 đến nay là đảng nào",
      "answer": "wiki/Đoàn_thể",
      "raw_answer": "Đảng Nhân",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_186",
      "question": "Người nối nghiệp Đinh Tiên Hoàng sau khi ông qua đời",
      "answer": "wiki/1293",
      "raw_answer": "Năm 1293",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_187",
      "question": "\"Ngư tiều y thuật vấn đáp\" là tác phẩm của ai ?",
      "answer": "wiki/Stephen_King",
      "raw_answer": "Stephen King",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_188",
      "question": "Người dựng lên nhà Hậu Lê là ai?",
      "answer": "wiki/Lê_Túc_Tông",
      "raw_answer": "Lê Túc Tông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_189",
      "question": "Phan Văn Vĩnh sinh năm mấy",
      "answer": "năm 1955",
      "raw_answer": "Năm 1955",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_190",
      "question": "Dòng sông có chiều dài dài nhất Việt Nam tên là gì ?",
      "answer": "wiki/Sông_Amazon",
      "raw_answer": "sông Amazon",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_191",
      "question": "Hoàng Việt luật lệ ở thời nhà Nguyễn được ban hành năm nào",
      "answer": "wiki/1815",
      "raw_answer": "năm 1815",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_192",
      "question": "Thành phố lớn nào ở Pháp được xem là thủ phủ của rượu vang",
      "answer": "wiki/Bordeaux",
      "raw_answer": "Vùng trồng nho Bordeaux",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_193",
      "question": "Ai là người được coi là sáng lập ra nhà Trần?",
      "answer": "wiki/Trần_Thái_Tông",
      "raw_answer": "Trần Thái Tông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_194",
      "question": "Tỉnh lỵ của Quảng Bình hiện là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Đồng_Hới",
      "raw_answer": "Đồng Hới",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_195",
      "question": "Dell được thành lập vào năm nào",
      "answer": "năm 1984",
      "raw_answer": "năm 1984",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_196",
      "question": "\"Cò lả\" là điệu dân ca đồng bằng nào của nước ta ?",
      "answer": "wiki/Dân_ca_ví_,_giặm_Nghệ_Tĩnh",
      "raw_answer": "dân ca Nghệ Tĩnh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_197",
      "question": "Grammy là giải thưởng về lĩnh vực gì ?",
      "answer": "wiki/Viện_nghiên_cứu",
      "raw_answer": "do Viện hàn lâm",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_198",
      "question": "Lễ hội Gióng diễn ra ở huyện nào của Hà Nội",
      "answer": "wiki/Gia_Lâm",
      "raw_answer": "huyện Gia Lâm",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_199",
      "question": "Núi Bạch Mã nằm trên dãy núi nào",
      "answer": "wiki/Núi_Bạch_Mã",
      "raw_answer": "Dãy núi Bạch Mã",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_200",
      "question": "Đỉnh núi cao nhất dãy An pơ tên là gì",
      "answer": "wiki/Mont_Blanc",
      "raw_answer": "Mont Blanc Mont Blanc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_201",
      "question": "Cuộc khởi nghĩa Lý Bí diễn ra năm 542 nhằm chống lại sự cai trị của triều đại nào ở Trung Quốc  ?",
      "answer": "wiki/Lương_Kính_vương",
      "raw_answer": "Đại Lương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_202",
      "question": "Quốc gia nào nổi tiếng thế giới về xuất khẩu hoa tulip",
      "answer": "wiki/Hà_Lan",
      "raw_answer": "Hà Lan",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_203",
      "question": "Bồ Đào Nha giáp với đại dương nào",
      "answer": "wiki/Đại_Tây_Dương",
      "raw_answer": "Đại Tây Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_204",
      "question": "Hai Bà Trưng dựng cờ khởi nghĩa chống ách đô hộ của triều đại phương Bắc nào",
      "answer": "wiki/Vương_Nguyên_(_Đông_Hán_)",
      "raw_answer": "nhà Đông Hán",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_205",
      "question": "Quốc gia nào phát minh ra pháo hoa",
      "answer": "wiki/Liên_Xô",
      "raw_answer": "Liên Xô",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_206",
      "question": "Cuộc khởi nghĩa Hương Khê kết thúc năm nào",
      "answer": "1896",
      "raw_answer": "1896",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_207",
      "question": "Chồng của bà Trưng Trắc là ai?",
      "answer": "wiki/Trưng_Nhị",
      "raw_answer": "Trưng Nhị",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_208",
      "question": "Vua nào đã đổi quốc hiệu nước ta từ Đại Cồ Việt sang Đại Việt",
      "answer": "wiki/Lý_Thánh_Tông",
      "raw_answer": "Lý Thánh Tông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_209",
      "question": "Vị vua nào ra chiếu Cần Vương ?",
      "answer": "wiki/Hàm_Nghi",
      "raw_answer": "vua Hàm Nghi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_210",
      "question": "Thác nước nào ở Venezuela có nghĩa là \"thác nước của nơi sâu nhất\"",
      "answer": "wiki/Bolívar_(_bang_)",
      "raw_answer": "bang Bolívar",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_211",
      "question": "Ai là vị vua đầu tiên của nhà Ngô?",
      "answer": "wiki/Ngô_Nam_Sinh",
      "raw_answer": "Ngô Nam Hưng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_212",
      "question": "Vệ tinh đầu tiên được phóng ra khỏi trái đất",
      "answer": "wiki/Galileo_Galilei",
      "raw_answer": "Galileo Galilei",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_213",
      "question": "Chợ nào lớn nhất trong khu phố cổ Hà Nội",
      "answer": "wiki/Chợ_Đồng_Xuân",
      "raw_answer": "chợ Đồng Xuân",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_214",
      "question": "Món mì lạnh nổi tiếng của Triều Tiên tên là gì",
      "answer": "wiki/Mì_kéo",
      "raw_answer": "là một món mì xuất",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_215",
      "question": "Nhóm nhạc TWICE có bao nhiêu thành viên",
      "answer": "wiki/Nhóm_nguyên_tố_9",
      "raw_answer": "9 thành viên",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_216",
      "question": "Ai là người chỉ huy quân đội đánh tan 2 cuộc xâm lược Nguyên Mông 1285 và 1288?",
      "answer": "wiki/Cảnh_Cốc",
      "raw_answer": "Ghềnh Cốc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_217",
      "question": "Chùa Từ Hiếu hiện nay thuộc tỉnh nào nước ta",
      "answer": "wiki/Cần_Thơ",
      "raw_answer": "Cần Thơ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_218",
      "question": "Cao nguyên Măng Đen thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Kon_Tum",
      "raw_answer": "tỉnh Kon Tum",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_219",
      "question": "Chồng của đô đốc Bùi Thị Xuân là danh tướng nào",
      "answer": "wiki/Thanh_Chương",
      "raw_answer": "Thanh Chương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_220",
      "question": "Hồ Ba Bể thuộc tỉnh nào?",
      "answer": "wiki/Bắc_Kạn",
      "raw_answer": "Bắc Kạn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_221",
      "question": "Thế vận hội hiện đại được tổ chức lần đầu tiên vào thời gian nào",
      "answer": "wiki/1924",
      "raw_answer": "Năm 1924",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_222",
      "question": "Đoàn thể thao Cộng hòa XHCN Việt Nam lần đầu tham gia Á vận hội vào năm nào",
      "answer": "năm 1958",
      "raw_answer": "năm 1958",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_223",
      "question": "Cầu Xoay sông Hàn nằm ở thành phố nào nước ta",
      "answer": "wiki/Đà_Nẵng",
      "raw_answer": "Đà Nẵng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_224",
      "question": "Hiến pháp đầu tiên của nước Việt Nam Dân chủ Cộng hoà ra đời vào năm nào",
      "answer": "1946",
      "raw_answer": "1946",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_225",
      "question": "Khởi nghĩa Hai Bà Trưng nổ ra vào năm nào",
      "answer": "trưng nhị",
      "raw_answer": "Trưng Nhị",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_226",
      "question": "Nguyễn Trãi viết Bình Ngô đại cáo để thay lời cho ai?",
      "answer": "wiki/Đinh_Tiên_Hoàng",
      "raw_answer": "Đinh Tiên Hoàng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_227",
      "question": "Quốc gia là quê hương của điệu nhảy Flamenco",
      "answer": "wiki/Tây_Ban_Nha",
      "raw_answer": "Tây Ban Nha",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_228",
      "question": "Bản hiến pháp đầu tiên của Việt Nam được thông qua từ năm nào",
      "answer": "wiki/1946",
      "raw_answer": "1946",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_229",
      "question": "Tự Đức mất năm nào",
      "answer": "năm 1888",
      "raw_answer": "năm 1888",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_230",
      "question": "Ai là tác giả của tiểu thuyết \"Thép đã tôi thế đấy\"",
      "answer": "wiki/Nisio_Isin",
      "raw_answer": "Nisio Isin",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_231",
      "question": "Ai là người phát hiện ra Hải Vương Tinh đầu tiên",
      "answer": "wiki/Cristoforo_Colombo",
      "raw_answer": "Cristoforo Colombo",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_232",
      "question": "Ai là người viết tác phẩm tắt đèn",
      "answer": "wiki/James_Joyce",
      "raw_answer": "James Joyce",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_233",
      "question": "Tên dịch vụ lưu trữ được sáng lập bởi Drew Houston và Arash Ferdowsi",
      "answer": "wiki/Lasiocroton_bahamensis",
      "raw_answer": "Boylston Hall",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_234",
      "question": "Dãy núi Andes nằm ở châu lục nào ?",
      "answer": "wiki/Nam_Mỹ",
      "raw_answer": "Nam Mỹ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_235",
      "question": "Xe chiến đấu bộ binh hạng Nặng được Nga chế tạo sau Chiến tranh Chechnya lần thứ nhất có tên là gì",
      "answer": "wiki/BMD",
      "raw_answer": "Xe BMD",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_236",
      "question": "Theo \"Từ điển Oxford tiếng Anh\", ai là người đầu tiên sử dụng thuật ngữ robot trong văn bản",
      "answer": "wiki/Đại_học_Oxford",
      "raw_answer": "Đại học Oxford",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_237",
      "question": "Đèo ngang nằm trên dãy núi nổi tiếng nào",
      "answer": "wiki/Đèo_Khau_Phạ",
      "raw_answer": "Đèo Khau Phạ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_238",
      "question": "Cầu Cavenagh được khánh thành vào năm nào",
      "answer": "năm 1870",
      "raw_answer": "năm 1870",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_239",
      "question": "Nhà máy bia Hà Nội ra đời năm nào",
      "answer": "năm 1989",
      "raw_answer": "Năm 1989",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_240",
      "question": "hồ thiên nga là tác phẩm của ai",
      "answer": "wiki/Pyotr_Ilyich_Tchaikovsky",
      "raw_answer": "Pyotr Ilyich Tchaikovsky",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_241",
      "question": "Câu nói \" hiền tài là nguyên khí quốc gia \" là của ai  ?",
      "answer": "wiki/Đào_Duy_Từ",
      "raw_answer": "Đào Duy Từ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_242",
      "question": "Ngôi chùa nổi tiếng được in hình lên quốc huy của Lào",
      "answer": "wiki/Khun_Lo",
      "raw_answer": "Khun Lo",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_243",
      "question": "Người đặt quốc hiệu Đại Cồ Việt là ai?",
      "answer": "wiki/Đoàn_Tử_Quang",
      "raw_answer": "Đoàn Tử Quang",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_244",
      "question": "Con sông lớn thứ hai của Nam Mỹ là sông nào ?",
      "answer": "wiki/Sông_La_Plata",
      "raw_answer": "sông La Plata",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_245",
      "question": "Thành phố nào thuộc tỉnh có dân số đông nhất",
      "answer": "wiki/Brooklyn",
      "raw_answer": "Brooklyn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_246",
      "question": "huyện Đông Giang thuộc tỉnh nào nước ta",
      "answer": "wiki/Quảng_Nam",
      "raw_answer": "tỉnh Quảng Nam",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_247",
      "question": "Di sản văn hóa mới được công nhận hát Xoan ở tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Phú_Thọ",
      "raw_answer": "Phú Thọ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_248",
      "question": "tên gọi của một trong các dân tộc Việt trong nhóm Bách Việt",
      "answer": "wiki/Hán_Chung_Ly",
      "raw_answer": "Việt Hán",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_249",
      "question": "Áo dài truyền thống việt nam được người đàn ông mặc vào dịp gì",
      "answer": "wiki/Ấn_Độ",
      "raw_answer": "Ấn Độ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_250",
      "question": "Thủ đô của Ả Rập Xê Út là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Riyadh",
      "raw_answer": "Riyadh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_251",
      "question": "Iran giáp biển nào ở phía Bắc",
      "answer": "wiki/Eo_biển_Hormuz",
      "raw_answer": "biển Hormuz",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_252",
      "question": "Campuchia giáp với nước nào ở phía đông",
      "answer": "wiki/Đông_Nam_Á",
      "raw_answer": "Đông Nam Á",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_253",
      "question": "Eo biển giữa châu Á và châu Mỹ có tên là gì",
      "answer": "wiki/Eo_biển_Malacca",
      "raw_answer": "Eo biển Malacca",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_254",
      "question": "Ai là người giải oan cho Nguyễn Trãi?",
      "answer": "wiki/Lê_Thánh_Tông",
      "raw_answer": "vua Lê Thánh Tông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_255",
      "question": "Hãy cho biết tên con sông dài nhất châu Á",
      "answer": "wiki/Đảng_Nhân_dân_Cách_mạng_Lào",
      "raw_answer": "DCND Lào",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_256",
      "question": "Quần đảo Hoàng Sa thuộc địa phận tỉnh thành phố nào của Việt Nam",
      "answer": "wiki/Đà_Nẵng",
      "raw_answer": "Đà Nẵng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_257",
      "question": "Một công cụ để phát hiện những chấn động của trái đất ?",
      "answer": "wiki/Địa_chấn_khúc_xạ",
      "raw_answer": "Địa chấn khúc xạ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_258",
      "question": "Thành phố nào là thủ đô của Bangladesh",
      "answer": "wiki/Dhaka",
      "raw_answer": "Dhaka Dhaka",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_259",
      "question": "Nhà du hành vũ trụ Liên Xô đầu tiên trên trái đất bay vào vũ trụ",
      "answer": "wiki/Gagarin_(_định_hướng_)",
      "raw_answer": "Gagarin",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_260",
      "question": "Phố cổ Hội An nằm ở hạ lưu con sông nào ?",
      "answer": "wiki/Đại_Lộc",
      "raw_answer": "Vu Gia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_261",
      "question": "Đặng Tiểu Bình qua đời lúc nào",
      "answer": "wiki/Diên_An",
      "raw_answer": "Diên An",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_262",
      "question": "Xôi cúc được làm từ lá rau gì",
      "answer": "wiki/Chi_Rau_khúc",
      "raw_answer": "rau khúc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_263",
      "question": "Di sản quốc gia và là Di sản thế giới đầu tiên của Ả Rập Xê Út được UNESCO công nhận là gì",
      "answer": "wiki/Oman",
      "raw_answer": "Oman",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_264",
      "question": "Ai là người đã soạn và dâng vua Trần Dụ Tông \"Thất trảm sớ\" chém 7 nịnh thần?",
      "answer": "wiki/Chu_Văn_An",
      "raw_answer": "Chu Văn An",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_265",
      "question": "Tiểu thuyết nổi tiếng nhất của nhà văn Sơn Tùng viết về Chủ tịch hồ chí minh tên gì",
      "answer": "wiki/Trương_Thị_Huệ",
      "raw_answer": "Lê Thị Huệ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_266",
      "question": "Hiện tại Việt Nam có bao nhiêu di sản thế giới được UNESCO công  nhận",
      "answer": "wiki/8_(_số_)",
      "raw_answer": "8 di tích",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_267",
      "question": "Vào năm 2013, kỳ họp thứ 37 của Uỷ ban Di sản thế giới được tổ chức tại thành phố nào của Campuchia",
      "answer": "wiki/Nhà_nước_Campuchia",
      "raw_answer": "Chính phủ Campuchia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_268",
      "question": "Bolivia đã bắt đầu áp dụng một thoả thuận liên hiệp với nước nào vào năm 1997",
      "answer": "wiki/Nam_Mỹ",
      "raw_answer": "Nam Mỹ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_269",
      "question": "Cửa ô duy nhất còn lại ở Hà Nội hiện nay tên là gì?",
      "answer": "wiki/Ô_Quan_Chưởng",
      "raw_answer": "Ô Quan Chưởng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_270",
      "question": "Trong thần thoại Hy Lạp, các vị thần sống ở đỉnh núi nào?",
      "answer": "wiki/Đường_lên_đỉnh_Olympia",
      "raw_answer": "đỉnh Olympia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_271",
      "question": "Ai là người chấm dứt 20 năm Bắc thuộc lần 4?",
      "answer": "wiki/Jacques_Cartier",
      "raw_answer": "Jacques Cartier",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_272",
      "question": "Thành phố nào được xem là \"kinh đô điện ảnh\" của Ấn Độ ?",
      "answer": "wiki/Bomy",
      "raw_answer": "Bombay",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_273",
      "question": "ai được bầu làm chủ tịch Đảng công nhân Đức quốc gia xã hội chủ nghĩa năm 1921",
      "answer": "wiki/Eduard_Bernstein",
      "raw_answer": "Eduard Bernstein",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_274",
      "question": "Con chim Kiwi là biểu tưởng của nước nào ?",
      "answer": "wiki/Na_Uy",
      "raw_answer": "Na Uy",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_275",
      "question": "Việc sử dụng sắt được biết đến ở Trung Âu vào thời gian nào",
      "answer": "wiki/1200",
      "raw_answer": "năm 1200 TCN",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_276",
      "question": "Súng trường Cao Thắng được phỏng theo loại súng nào của thực dân Pháp",
      "answer": "wiki/GMAT",
      "raw_answer": "súng MAT",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_277",
      "question": "Ở Uông Bí mưa nhiều vào giai đoạn nào trong năm",
      "answer": "bảy",
      "raw_answer": "Bảy",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_278",
      "question": "Thủ đô của Cape Verde là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Port_Elizabeth",
      "raw_answer": "Port Elizabeth",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_279",
      "question": "Bánh canh Trảng Bàng là đặc sản ở tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Tây_Ninh",
      "raw_answer": "Tây Ninh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_280",
      "question": "ai là đạo diễn của phim Ván bài lật ngửa",
      "answer": "wiki/Netflix",
      "raw_answer": "Netflix",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_281",
      "question": "Thủ đô của Hàn Quốc tên gì",
      "answer": "wiki/Dongjak_-_gu",
      "raw_answer": "Dongjak - gu",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_282",
      "question": "Địa danh Vạn Lý Trường Thành nằm ở nước nào",
      "answer": "wiki/US_-_UK",
      "raw_answer": "UK",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_283",
      "question": "Tỉnh nào sông Hồng bắt đầu chảy vào Việt Nam ?",
      "answer": "wiki/Vịnh_Bắc_Bộ",
      "raw_answer": "vịnh Bắc Bộ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_284",
      "question": "Hội chữ thập đỏ được thành lập vào năm nào",
      "answer": "1946",
      "raw_answer": "1946",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_285",
      "question": "Quốc đảo Barbados nằm trên châu lục nào",
      "answer": "wiki/Độc_lập",
      "raw_answer": "Độc lập",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_286",
      "question": "Thị xã Sơn Tây thuộc tỉnh nào trước đây",
      "answer": "wiki/Bắc_Bộ",
      "raw_answer": "Bắc Bộ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_287",
      "question": "Kim tự tháp bằng kính Lourve pháp đang ở bảo tàng nào",
      "answer": "wiki/Viện_bảo_tàng_Louvre",
      "raw_answer": "bảo tàng Louvre",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_288",
      "question": "Tên thật của Lê Thái Tổ là gì?",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Duy_Thì",
      "raw_answer": "Nguyễn Duy Thì",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_289",
      "question": "Thành phố nào là thủ đô của Venezuela",
      "answer": "wiki/Barnas",
      "raw_answer": "thành phố Barinas",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_290",
      "question": "Kênh Xuye nối liền Địa Trung Hải và biển nào ?",
      "answer": "wiki/Ấn_Độ_Dương",
      "raw_answer": "Ấn Độ Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_291",
      "question": "Ai là người đại diện cho chính quyền Việt Nam Cộng hòa đọc lời đầu hàng vào trưa 30 tháng 4 năm 1975 ?",
      "answer": "wiki/Sông_Sài_Gòn",
      "raw_answer": "Sài Gòn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_292",
      "question": "Tác giả của \"Tuổi thơ dữ dội\"",
      "answer": "wiki/Duy_Khán",
      "raw_answer": "Duy Khán",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_293",
      "question": "Đức xâm lược Ba Lan ngày nào",
      "answer": "ngày 30 tháng 1 năm 1933",
      "raw_answer": "Ngày 30 tháng 1 năm 1933",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_294",
      "question": "Người lập ra nhà nước phong kiến tập quyền đầu tiên là ai?",
      "answer": "wiki/Đinh_Tiên_Hoàng",
      "raw_answer": "Đinh Tiên Hoàng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_295",
      "question": "Quốc gia nào có quốc kỳ hình lá phong",
      "answer": "wiki/Canada",
      "raw_answer": "Canada",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_296",
      "question": "Chùa Đót Tiên thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Hà_Tĩnh",
      "raw_answer": "Hà Tĩnh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_297",
      "question": "Tên loại mỳ ở Nhật Bản đã có từ thời Edo",
      "answer": "wiki/Minos",
      "raw_answer": "Minoh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_298",
      "question": "Ngọn núi cao nhất ở Châu Phi",
      "answer": "wiki/Núi_Richard_-_Molard",
      "raw_answer": "Núi Richard - Molard",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_299",
      "question": "Tiểu thuyết \"Tố tâm\" do ai viết ?",
      "answer": "wiki/Hoàng_Ngọc_Phách",
      "raw_answer": "Hoàng Ngọc Phách",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_300",
      "question": "Ngọn hải đăng nào là một trong 7 kỳ quan thế giới cổ đại ?",
      "answer": "wiki/Hải_đăng_Alexandria",
      "raw_answer": "Hải đăng Alexandria",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_301",
      "question": "Sông nào dài thứ 3 ở Châu Âu",
      "answer": "wiki/Sông_Amazon",
      "raw_answer": "sông Amazon",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_302",
      "question": "Tên thủ đô của nước Lào",
      "answer": "wiki/Viêng_Chăn",
      "raw_answer": "Viêng Chăn Viêng Chăn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_303",
      "question": "Bulgaria độc lập từ năm nào",
      "answer": "năm 1990",
      "raw_answer": "năm 1990",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_304",
      "question": "Tiền thân của trường Đại Học Đồng Tháp mang tên gì",
      "answer": "wiki/Aranmore",
      "raw_answer": "Aranmore Aranmore",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_305",
      "question": "Tỉnh duy nhất ở nước ta có biên giới giáp với Lào và Campuchia",
      "answer": "wiki/Mê_Kông",
      "raw_answer": "Thung lũng Mê Kông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_306",
      "question": "Khu rừng ngập mặn cửa sông lớn nhất thế giới tên là gì",
      "answer": "wiki/Sông_Cửu_Long",
      "raw_answer": "sông Cửu Long",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_307",
      "question": "Tỉnh Cà Mau trở thành một bộ phận lãnh thổ của nước ta từ thời vua nào",
      "answer": "wiki/Chùa_Bà",
      "raw_answer": "vía Bà",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_308",
      "question": "Người phụ nữ quyền lực nhất thế giới năm 2006 là ai",
      "answer": "wiki/Ngô_Nghi",
      "raw_answer": "Ngô Nghi Ngô Nghi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_309",
      "question": "Vườn quốc gia Tràm Chim của Đồng Tháp Mười thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Địa_hình",
      "raw_answer": "Địa hình",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_310",
      "question": "Ai là Chủ tịch Uỷ ban nhân dân tỉnh Bạc Liêu nhiệm kì 2016-2021",
      "answer": "wiki/Kiên_Giang",
      "raw_answer": "Kiên Giang",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_311",
      "question": "ngôn ngữ chính thức của Cabo Verde là gì",
      "answer": "wiki/Tiếng_Bồ_Đào_Nha",
      "raw_answer": "tiếng Bồ Đào Nha",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_312",
      "question": "Tháng 4 năm 2000 , Bechtel đã ký một hợp đồng với Hugo Banzer , cựu tổng thống Bolivia , để tư nhân hoá nguồn cấp nước cho thành phố nào ở Bolivia",
      "answer": "wiki/Don_Carlos",
      "raw_answer": "Carlos Mesa Carlos Diego Mesa Gisbert",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_313",
      "question": "Đâu là thành phố lớn nhất của Scotland",
      "answer": "wiki/Tylas_eduardi",
      "raw_answer": "Glasgow Glasgow",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_314",
      "question": "Thứ trưởng Cục An ninh điều tra của Việt Nam từ năm 2018 tên gì?",
      "answer": "wiki/Cơ_quan_An_ninh_điều_tra_Bộ_Công_an",
      "raw_answer": "Bộ Công an",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_315",
      "question": "Cầu Hiền Lương, Sông Bến Hải thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Quảng_Trị",
      "raw_answer": "tỉnh Quảng Trị",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_316",
      "question": "Ai là tác giả của bài Hịch tướng sĩ?",
      "answer": "wiki/Trần_Thái_Tông",
      "raw_answer": "Trần Thái Tông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_317",
      "question": "Tác phẩm Chiến tranh và hòa bình được khởi thảo vào năm 1863 là của ai?",
      "answer": "wiki/Jawaharlal_Nehru",
      "raw_answer": "Jawaharlal Nehru",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_318",
      "question": "Ai là tác giả của \"Tiếng gọi nơi hoang dã\"",
      "answer": "wiki/Văn_học_Mỹ",
      "raw_answer": "nhà văn Mỹ Jack London",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_319",
      "question": "Philippines từng là thuộc địa của đế quốc nào trong 333 năm",
      "answer": "wiki/Đông_Nam_Á",
      "raw_answer": "Đông Nam Á",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_320",
      "question": "Microsoft là tập đoàn đa quốc gia của nước nào",
      "answer": "wiki/Hoa_Kỳ",
      "raw_answer": "Hoa Kỳ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_321",
      "question": "Cầu Hiền Lương bắc qua sông gì",
      "answer": "wiki/Sông_Bến_Hải",
      "raw_answer": "sông Bến Hải",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_322",
      "question": "Chiếc áo truyền thống được mặc trong những dịp đặc biệt như đám cưới và lễ hội của người Việt Nam có tên là gi",
      "answer": "wiki/Phương_Tây",
      "raw_answer": "Phương Tây",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_323",
      "question": "Tỉnh Đắk Nông được thành lập vào ngày tháng năm nào",
      "answer": "ngày 20 tháng 4 năm 1978",
      "raw_answer": "Ngày 20 tháng 4 năm 1978",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_324",
      "question": "Rãnh đại dương sâu nhất được biết đến trên trái đất nằm ở Thái Bình Dương tên là gì?\"",
      "answer": "wiki/Dương_Tinh",
      "raw_answer": "Đại Tây D",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_325",
      "question": "Ai là vị hoàng đế thứ 3 của nhà Trần nước Đại Việt?",
      "answer": "wiki/Trần_Nhân_Tông",
      "raw_answer": "Trần Nhân Tông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_326",
      "question": "Sân bay quốc tế lớn nhất Afghanistan là sân bay nào",
      "answer": "wiki/Sân_bay_quốc_tế_Dubai",
      "raw_answer": "sân bay quốc tế Dubai",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_327",
      "question": "Đảo rắn Ilha da Queimada Grande nằm trên đại dương nào",
      "answer": "wiki/Dương",
      "raw_answer": "Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_328",
      "question": "Năm 1963, Nhật Bản trở thành thành viên của tổ chức quốc tế nào",
      "answer": "wiki/Soka_Gakkai_International",
      "raw_answer": "Soka Gakkai International",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_329",
      "question": "Hai Bà Trưng lập ra quốc gia với kinh đô tại đâu?",
      "answer": "wiki/Trưng_Nhị",
      "raw_answer": "Trưng Nhị",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_330",
      "question": "Khi lên ngôi, Lê Thái Tổ đặt quốc hiệu là gì?",
      "answer": "wiki/Hoàng_đế",
      "raw_answer": "ngôi Hoàng đế",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_331",
      "question": "Triều đại phong kiến nào dài nhất ở Việt Nam (không tính Hồng Bàng)",
      "answer": "wiki/Nhà_Tân",
      "raw_answer": "Nhà Thục",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_332",
      "question": "Cung đèo nào ở miền Trung được mệnh danh “thiên hạ đệ nhất hùng quan\"",
      "answer": "wiki/Đèo_Franconia",
      "raw_answer": "Công viên Đèo Franconia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_333",
      "question": "Thủ đô của Bosnia và Herzegovina là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Sarajevo",
      "raw_answer": "Sarajevo Sarajevo",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_334",
      "question": "Diễn viên Kimberley Anne Woltemas Tiamsiri sinh năm bao nhiêu",
      "answer": "năm 1992",
      "raw_answer": "năm 1992",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_335",
      "question": "Côn Sơn ca là tác phẩm của ai?",
      "answer": "wiki/Trần_Trọng_Kim",
      "raw_answer": "Trần Trọng Kim",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_336",
      "question": "Huyện nào của Hà Nội có vườn quốc gia",
      "answer": "wiki/Ấn_Độ",
      "raw_answer": "Ấn Độ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_337",
      "question": "Điểm cực Đông trên đất liền của Việt Nam nằm ở tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Hà_Giang",
      "raw_answer": "tỉnh Hà Giang",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_338",
      "question": "Huyện đảo nào ở Quảng Ngãi nổi tiếng với việc trồng tỏi",
      "answer": "wiki/Lý_Sơn",
      "raw_answer": "Lý Sơn Lý Sơn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_339",
      "question": "Khu vực nào được cho là nơi khởi nguồn của nền văn minh ở Iraq trong buổi đầu lịch sử",
      "answer": "wiki/Kuwait",
      "raw_answer": "Kuwait",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_340",
      "question": "Nguyễn Trãi bị kết án tru di tam tộc cùng với ai?",
      "answer": "wiki/Lê_Thái_Tông",
      "raw_answer": "vua Lê Thái Tông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_341",
      "question": "Bánh Pía là đặc sản của tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Bến_Tre",
      "raw_answer": "Bến Tre",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_342",
      "question": "Kinh đô Phong Châu hiện nay thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Hà_Nam",
      "raw_answer": "tỉnh Hà Nam",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_343",
      "question": "Địa Trung hải nối với Hồng Hải bằng kênh nào ?",
      "answer": "wiki/Vịnh_Aden",
      "raw_answer": "Vịnh Aden",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_344",
      "question": "Ai là người đầu tiên quan sát bầu trời bằng kính viễn vọng ?",
      "answer": "wiki/Albert_Einstein",
      "raw_answer": "Albert Einstein",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_345",
      "question": "danh hiệu người đời phong tặng cho ba vị danh tướng của Nguyễn Ánh gồm: Đỗ Thanh Nhơn, Châu Văn Tiếp và Võ Tánh là gì",
      "answer": "wiki/Đinh_Dậu",
      "raw_answer": "Đinh Dậu",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_346",
      "question": "Môn đua ngựa có nguồn gốc từ nước nào ?",
      "answer": "wiki/Châu_Á",
      "raw_answer": "Châu Á",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_347",
      "question": "Hang động Sơn Đoòng thuộc tỉnh thành phố nào",
      "answer": "wiki/Phong_Nha",
      "raw_answer": "Phong Nha",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_348",
      "question": "Đại dương nào nhỏ nhất thế giới?",
      "answer": "wiki/Plesiocystiscus_valae",
      "raw_answer": "Plesiocystiscus valae",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_349",
      "question": "Cây cầu nào ở Tp. Hồ Chí Minh bắc qua sông Sài gòn nối đường Điện Biên Phủ với Xa Lộ Hà Nội",
      "answer": "wiki/Cầu_Sài_Gòn",
      "raw_answer": "Cầu Sài Gòn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_350",
      "question": "Vườn treo Babylon ở quốc gia nào ngày nay",
      "answer": "wiki/Syria",
      "raw_answer": "Syria",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_351",
      "question": "Nữ hoàng đế duy nhất trong lịch sử Trung Quốc",
      "answer": "wiki/Hán_Chất_Đế",
      "raw_answer": "Lưu Bang",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_352",
      "question": "ngành công nghiệp nào chiếm khoảng 45% tổng sản phẩm quốc nội danh nghĩa của Ả Rập Xê Út",
      "answer": "wiki/Abu_Dhabi",
      "raw_answer": "Abu Dhabi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_353",
      "question": "Quốc đảo Barbados nằm trên đại dương nào",
      "answer": "wiki/Đại_Tây_Dương",
      "raw_answer": "Đại Tây Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_354",
      "question": "Việt Nam nằm ở châu lục nào",
      "answer": "wiki/Đông_Á",
      "raw_answer": "Đông Á",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_355",
      "question": "Kon Tum, Gia Lai tách ra vào năm bao nhiêu",
      "answer": "năm 1991",
      "raw_answer": "năm 1991",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_356",
      "question": "Trần Nhân Tông xuất gia tu Phật tại đâu?",
      "answer": "wiki/Pháp_Loa",
      "raw_answer": "Pháp Loa",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_357",
      "question": "Khi lên ngôi Đinh Bộ Lĩnh tự xưng là gì?",
      "answer": "wiki/Đền_thờ_Lê_Hoàn",
      "raw_answer": "Lê Hoàn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_358",
      "question": "trận Bạch Đằng năm 938 do ai lãnh đạo?",
      "answer": "wiki/Ngô_Quyền",
      "raw_answer": "Ngô Quyền",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_359",
      "question": "Tên vườn quốc gia đầu tiên ở Việt Nam",
      "answer": "wiki/Vườn_Lan_Quốc_gia_(_Singapore_)",
      "raw_answer": "Vườn Lan Quốc gia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_360",
      "question": "Sampot là trang phục truyền thống của nước Đông Nam Á nào",
      "answer": "wiki/Campuchia",
      "raw_answer": "Campuchia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_361",
      "question": "Tây Tiến là bài thơ nổi tiếng của tác giả nào",
      "answer": "wiki/Quang_Dũng_(_nhà_thơ_)",
      "raw_answer": "nhà thơ Quang Dũng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_362",
      "question": "hai chị em Trưng Trắc và Trưng Nhị có tên gọi chung là gì",
      "answer": "wiki/Hai_Bà_Trưng",
      "raw_answer": "Hai Bà Trưng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_363",
      "question": "Phóng viên chiến trường nào của hãng thông tấn AP là tác giả bức ảnh nổi tiếng \"Em bé Napalm\" được chụp tại Trảng Bàng (Tây Ninh, Việt Nam) vào năm 1972",
      "answer": "wiki/Nick_Út",
      "raw_answer": "Nick Út Nick Út",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_364",
      "question": "Ai là người lái máy bay ném bom vào dinh độc lập ?",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Thành_Trung",
      "raw_answer": "Nguyễn Thành Trung",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_365",
      "question": "Dirichlet là người nước nào  ?",
      "answer": "wiki/Aisne",
      "raw_answer": "Aisne",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_366",
      "question": "Thủ đô của Luxembourg hiện nay tên là gì",
      "answer": "wiki/Luxembourg",
      "raw_answer": "Luxembourg",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_367",
      "question": "Đầm Ô Loan hiện nằm ở huyện nào của Phú Yên",
      "answer": "wiki/Tuy_An",
      "raw_answer": "huyện Tuy An",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_368",
      "question": "Hàn Quốc có biên giới trên bộ giáp với nước nào",
      "answer": "wiki/Nga",
      "raw_answer": "Nga",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_369",
      "question": "Người Ba Na chủ yếu sinh sống ở khu vực nào",
      "answer": "wiki/Tây_Nguyên",
      "raw_answer": "Tây Nguyên",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_370",
      "question": "Việt Nam có bao nhiêu di sản văn hóa phi vật thể",
      "answer": "wiki/Định_nghĩa",
      "raw_answer": "Định nghĩa .",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_371",
      "question": "Bánh pía là đặc sản có nguồn gốc từ tỉnh nào?",
      "answer": "wiki/Sóc_Trăng",
      "raw_answer": "tỉnh Sóc Trăng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_372",
      "question": "khoảng 80% dân số Bolivia nói ngôn ngữ nào như tiếng mẹ đẻ",
      "answer": "wiki/Ngôn_ngữ",
      "raw_answer": "Ngôn ngữ này",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_373",
      "question": "Núi lửa Saint Helena nằm trên đại dương nào",
      "answer": "wiki/Mars",
      "raw_answer": "sao Hoả",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_374",
      "question": "Tỉnh thành nào nước ta có quán cơm Âm Phủ hơn 100 năm rất nổi tiếng",
      "answer": "wiki/Hà_Mạnh_Trí",
      "raw_answer": "Hà Xuân Trí",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_375",
      "question": "Nam thiên đệ nhất động là tên gọi của danh lam thắng cảnh nào ?",
      "answer": "wiki/Cảnh_Hưng",
      "raw_answer": "Cảnh Hưng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_376",
      "question": "Cơ cấu chính trị của Bosna và Hercegovina theo hình thức nào",
      "answer": "wiki/Nam_Tư",
      "raw_answer": "Nam Tư",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_377",
      "question": "Tác giả bộ sách \"Nam dược thần liệu\" là ai ?",
      "answer": "wiki/Độc_lực",
      "raw_answer": "Độc lực",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_378",
      "question": "Xe chiến đấu bộ binh bọc thép của Nga ở Việt Nam thường có tên gọi là gì",
      "answer": "wiki/Hydromagnesit",
      "raw_answer": "magnesium",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_379",
      "question": "Dãy núi dài nhất thế giới Andes nằm ở bờ tây lục địa nào ?",
      "answer": "wiki/Tây_Bán_cầu",
      "raw_answer": "Tây Bán Cầu",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_380",
      "question": "Gambia giáp với đại dương nào ở phía Tây",
      "answer": "wiki/Đại_Tây_Dương",
      "raw_answer": "Đại Tây Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_381",
      "question": "Afghanistan nằm ở châu lục nào",
      "answer": "wiki/Đại_chủng_Âu",
      "raw_answer": "châu Âu",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_382",
      "question": "Người nước nào đã phát minh ra máy in?",
      "answer": "wiki/Hoành_thánh",
      "raw_answer": "Kinh thánh Gutenberg",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_383",
      "question": "Nhà thờ Đức Bà Paris\" là tác phẩm văn học nổi tiếng của nhà văn nào",
      "answer": "wiki/Romain_Rolland",
      "raw_answer": "Romain Rolland Romain Rolland",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_384",
      "question": "Cộng hòa Liên bang Nga hiện nay được thành lập năm nào",
      "answer": "năm 1920",
      "raw_answer": "năm 1920",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_385",
      "question": "Trường đại học lâu đời nhất của Campuchia tên gì",
      "answer": "wiki/Angkor_Wat",
      "raw_answer": "Angkor Wat",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_386",
      "question": "Có bao nhiêu đảo đã có tên ở Vịnh Hạ Long",
      "answer": "wiki/1896",
      "raw_answer": "1896",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_387",
      "question": "Trụ sở của công ty FLC đặt tại tỉnh/thành phố nào của Việt Nam",
      "answer": "wiki/Sầm_Sơn",
      "raw_answer": "Sầm Sơn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_388",
      "question": "Ai là người đầu tiên bay vòng quanh trái đất",
      "answer": "wiki/Andrei_Titov",
      "raw_answer": "Titov",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_389",
      "question": "Cấp tỉnh của Hy Lạp có bao nhiêu đơn vị",
      "answer": "wiki/13",
      "raw_answer": "13 đơn vị",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_390",
      "question": "Nguyễn Kim Thành sinh năm nào",
      "answer": "năm 1504",
      "raw_answer": "Năm 1504",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_391",
      "question": "Khủng long xuất hiện vào kỉ nào",
      "answer": "phấn trắng",
      "raw_answer": "Phấn Trắng",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_392",
      "question": "Tính đến năm 2022 ai là tổng thống da màu đầu tiên của nước mỹ",
      "answer": "wiki/George_Washington",
      "raw_answer": "George Washington",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_393",
      "question": "Võ Thị Sáu sinh năm bao nhiêu",
      "answer": "sinh 1959",
      "raw_answer": "sinh 1959",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_394",
      "question": "Châu lục nào kéo dài từ cực Bắc đến cực Nam ?",
      "answer": "wiki/Kỷ_Đệ_Tứ",
      "raw_answer": "hà Đệ Tứ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_395",
      "question": "Ai là tác giả tiểu thuyết 'Ván bài lật ngửa'",
      "answer": "wiki/J._K._Rowling",
      "raw_answer": "J. K. Rowling",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_396",
      "question": "Quốc gia nào là nơi ra đời của Thế Vận Hội Olympic ?",
      "answer": "wiki/Thù_du_Nam_Phi",
      "raw_answer": "Nam Phi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_397",
      "question": "Con trai trưởng của Trần Thánh Tông là ai?",
      "answer": "wiki/Trần_Cảnh_Được",
      "raw_answer": "Trần Cảnh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_398",
      "question": "Sâm bổ lượng có nguồn gốc từ tỉnh nào của Trung Quốc",
      "answer": "wiki/Nam_Nghĩa",
      "raw_answer": "Nam Tường",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_399",
      "question": "Danh tướng Nguyễn Xí là người gốc ở tỉnh nào hiện nay",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Sư_Hồi",
      "raw_answer": "Sư Hồi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_400",
      "question": "Kỷ niệm 1000 năm Thăng Long là năm nào",
      "answer": "1010",
      "raw_answer": "1010",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_401",
      "question": "Mặt trận việt minh ra đời vào ngày tháng năm nào",
      "answer": "ngày 20 tháng 4 năm 1968",
      "raw_answer": "ngày 20 tháng 4 năm 1968",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_402",
      "question": "Vị chủ tịch Đảng Liên minh Dân chủ Kitô giáo từng đứng ra liên hiệp với đảng anh em",
      "answer": "wiki/Đảng_Tập_hợp_Dân_chủ",
      "raw_answer": "Đảng Dân chủ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_403",
      "question": "Hợp kim để làm máy bay có thành phần chính là gì",
      "answer": "wiki/Tiều",
      "raw_answer": "tính",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_404",
      "question": "Thành phố nào lớn nhất của nước Pháp",
      "answer": "wiki/Paris",
      "raw_answer": "Paris",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_405",
      "question": "Vịnh Hạ Long thuộc đơn vị hành chính của tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Quảng_Ninh",
      "raw_answer": "tỉnh Quảng Ninh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_406",
      "question": "Tên vị vua nước Chàm đã lấy Huyền Trân công chúa",
      "answer": "wiki/Chế_Mân",
      "raw_answer": "vua Chế Mân",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_407",
      "question": "Canada nằm ở lục địa nào",
      "answer": "wiki/San_Francisco",
      "raw_answer": "San Francisco",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_408",
      "question": "Chồng Trưng Trắc tên gì",
      "answer": "wiki/Thi_Sách",
      "raw_answer": "Thi Sách Thi Sách",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_409",
      "question": "Ai là tác giả của bài thơ \"Tiểu đoàn 307\" ?",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Duy_Thì",
      "raw_answer": "Nguyễn Duy",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_410",
      "question": "Việt Nam thuộc bán đảo nào",
      "answer": "wiki/Đông_Dư",
      "raw_answer": "bán đảo Đông Dư",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_411",
      "question": "Huyện duy nhất ở Việt Nam có 4 thị trấn trực thuộc nằm ở tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Tây_Ninh",
      "raw_answer": "tỉnh Tây Ninh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_412",
      "question": "Bộ phim \" Rừng Phương Nam \" được chuyển thể từ truyện ngắn nào",
      "answer": "wiki/The_Great_Ziegfeld",
      "raw_answer": "Nhà hát Ziegfeld",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_413",
      "question": "Sông nào dài nhất Canada",
      "answer": "wiki/Bắc_Băng_Dương",
      "raw_answer": "Bắc Băng Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_414",
      "question": "Đảo cồn cỏ thuộc tỉnh nào ?",
      "answer": "wiki/Anh",
      "raw_answer": "Anh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_415",
      "question": "Câu lạc bộ bóng đá nào được bình chọn là “câu lạc bộ vĩ đại nhất thế kỷ XX”?",
      "answer": "wiki/Athletic_Bilbao",
      "raw_answer": "Athletic Bilbao",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_416",
      "question": "Hà Nội được công nhận là thủ đô của Việt Nam từ năm nào",
      "answer": "wiki/1902",
      "raw_answer": "Năm 1902",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_417",
      "question": "Núi Hàm Rồng nằm ở thành phố nào",
      "answer": "wiki/Thanh_Hóa_(_thành_phố_)",
      "raw_answer": "thành phố Thanh Hóa",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_418",
      "question": "Ai là người được mệnh danh là \"Tam nguyên yên đổ\" cuối cùng trong lịch sử Việt Nam",
      "answer": "wiki/William_Westmoreland",
      "raw_answer": "Tướng Mỹ William Westmoreland",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_419",
      "question": "thủ đô của việt nam hiện nay là gì",
      "answer": "wiki/Rio_de_Janeiro",
      "raw_answer": "Rio de Janeiro",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_420",
      "question": "Đảng Cộng Sản Pháp ra đời vào năm nào",
      "answer": "năm 1789",
      "raw_answer": "năm 1789",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_421",
      "question": "Công chúa Ngọc Hân là con gái của vua nào ?",
      "answer": "wiki/Lê_Hiển_Tông",
      "raw_answer": "Lê Hiển Tông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_422",
      "question": "Hà Đông là quận của thành phố nào nước ta",
      "answer": "wiki/Hà_Nội",
      "raw_answer": "Hà Nội",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_423",
      "question": "Nguyễn Trãi viết Bình Ngô Đại Cáo vào năm nào",
      "answer": "năm 1811",
      "raw_answer": "năm 1811",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_424",
      "question": "Cầu thủ của đội bóng đá Thể Công có biệt danh là Ba Đẻn ?",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Thế_Cường",
      "raw_answer": "Nguyễn Thế Anh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_425",
      "question": "Cách gọi các vị vua nước Văn Lang là gì?",
      "answer": "wiki/Hùng_Vương",
      "raw_answer": "các Hùng Vương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_426",
      "question": "Cuộc cách mạng công nghiệp diễn ra lần đầu tiên ở nước nào",
      "answer": "wiki/Philippines",
      "raw_answer": "Philippines",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_427",
      "question": "Tên một thành cổ được xây dựng vào năm Minh Mạng thứ 3 bằng đá ong",
      "answer": "wiki/Acropolis",
      "raw_answer": "Acropolis",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_428",
      "question": "Đảo lớn nhất trong quần đảo Hòn Mê thuộc tỉnh Thanh Hoá của Việt Nam tên gì",
      "answer": "wiki/Kiên_Giang",
      "raw_answer": "tỉnh Kiên Giang .",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_429",
      "question": "Vị vua nào đã ban tặng danh xưng \"Nam thiên đệ nhất động\" cho động Hương Tích",
      "answer": "wiki/Bảo_Đại",
      "raw_answer": "Vua Bảo Đại",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_430",
      "question": "Thuỷ điện Trị An được xây dựng trên dòng sông nào ?",
      "answer": "wiki/Sông_Đồng_Nai",
      "raw_answer": "sông Đồng Nai",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_431",
      "question": "Tháp đôi Petronas tọa lạc tại thành phố nào của Malaysia",
      "answer": "wiki/Kuala_Lumpur",
      "raw_answer": "Kuala Lumpur",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_432",
      "question": "Thành phố lớn nhất của Argentina tên là gì",
      "answer": "wiki/Buenos_Aires",
      "raw_answer": "Buenos Aires",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_433",
      "question": "Chùa Khải Đoan thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Bắc_Ninh",
      "raw_answer": "Bắc Ninh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_434",
      "question": "Chiến thắng Vạn Tường ở Quãng Ngãi diễn ra vào ngày tháng năm nào",
      "answer": "ngày 18 tháng 8 năm 1965",
      "raw_answer": "ngày 18 tháng 8 năm 1965",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_435",
      "question": "Hành tinh duy nhất trong hệ mặt trời không lấy tên của các vị thần La Mã là hành tinh nào ?",
      "answer": "wiki/Johannes_Kepler",
      "raw_answer": "Kepler",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_436",
      "question": "Vịnh cam ranh nằm ở tỉnh nào ở Việt Nam",
      "answer": "wiki/Ninh_Bình",
      "raw_answer": "tỉnh Ninh Bình",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_437",
      "question": "Campuchia theo thể chế chính trị nào",
      "answer": "wiki/._at",
      "raw_answer": "tìm thấy",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_438",
      "question": "Bộ luật Hồng Đức được ban hành dưới triều vua nào",
      "answer": "wiki/Lê_Thái_Tổ",
      "raw_answer": "Lê Thái Tổ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_439",
      "question": "Phần lớn lãnh thổ Jordan bị bao phủ bởi sa mạc nào",
      "answer": "wiki/Irhab_,_Syria",
      "raw_answer": "sa mạc Syria",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_440",
      "question": "Học bổng Nguyễn Thái Bình do tờ báo nào tổ chức?",
      "answer": "wiki/Thanh_Niên_(_báo_)",
      "raw_answer": "Báo Thanh Niên",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_441",
      "question": "Vận động viên đầu tiên mang huy chương Olympic về cho Việt Nam?",
      "answer": "wiki/Lê_Văn_Công",
      "raw_answer": "Lê Văn Công",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_442",
      "question": "Sa mạc Sahara ở đâu?",
      "answer": "wiki/Nubia",
      "raw_answer": "Nubia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_443",
      "question": "Ai là người lập ra nhà Tiền Lê?",
      "answer": "wiki/Lê_Quý_Đôn",
      "raw_answer": "Lê Quý Đôn",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_444",
      "question": "Chùa Bà Đanh nằm ở tỉnh nào ?",
      "answer": "wiki/Nam_Định",
      "raw_answer": "Nam Định",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_445",
      "question": "Ngày thành lập Hải quân Nhân dân Việt Nam",
      "answer": "wiki/16_tháng_1",
      "raw_answer": "ngày 16 tháng 1",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_446",
      "question": "Donald Trump đắc cử Tổng thống trước ứng cử viên nào",
      "answer": "wiki/Bầu_cử",
      "raw_answer": "Bầu cử tiểu bang",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_447",
      "question": "Trang phục truyền thống của Hàn Quốc là gì",
      "answer": "wiki/Hanbok",
      "raw_answer": "Hanbok Hanbok",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_448",
      "question": "Ai là người biên soạn đầu tiên của Đại Việt sử ký toàn thư?",
      "answer": "wiki/Lê_Văn_Hưu",
      "raw_answer": "Lê Văn Hưu",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_449",
      "question": "Chùa Đại Giác thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Long_An",
      "raw_answer": "tỉnh Long An",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_450",
      "question": "Thủ đô của Jordan là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Amman",
      "raw_answer": "Amman Amman",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_451",
      "question": "Ai là Chủ tịch Hội đồng quản trị của Vingroup",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Quan_Quang",
      "raw_answer": "Nguyễn Việt Quang",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_452",
      "question": "Cao nguyên đá Đồng Văn ở Hà Giang được UNESCO công nhận là di sản nào",
      "answer": "wiki/Vịnh_Hạ_Long",
      "raw_answer": "Vịnh Hạ Long",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_453",
      "question": "Bàn thắng muộn của Michael Owen vào lưới Man City năm 2009 được ghi ở phút bao nhiêu",
      "answer": "wiki/49",
      "raw_answer": "phút thứ 49",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_454",
      "question": "Nguyễn Ái Quốc đến Liên Xô lần đầu vào năm nào",
      "answer": "năm 1991",
      "raw_answer": "năm 1991",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_455",
      "question": "Cảng Vũng Áng thuộc tỉnh /thành phố nào của nước ta",
      "answer": "wiki/Hà_Tĩnh",
      "raw_answer": "Nam Hà Tĩnh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_456",
      "question": "Liên minh châu Âu được thành lập vào ngày tháng năm nào",
      "answer": "năm 1975",
      "raw_answer": "năm 1975",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_457",
      "question": "Lãnh thổ Việt Nam nằm trên bán đảo nào",
      "answer": "wiki/Đảo_Sơn_Ca",
      "raw_answer": "đảo Sơn Ca",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_458",
      "question": "Sông Nin đổ ra biển nào ?",
      "answer": "wiki/Địa_Trung_Hải",
      "raw_answer": "Địa Trung Hải",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_459",
      "question": "Trường đại học Xây Dựng được ra đời năm nào",
      "answer": "năm 2021",
      "raw_answer": "Năm 2021",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_460",
      "question": "ngôn ngữ mẹ đẻ của một phần ba dân số Afghanistan là tiếng gì",
      "answer": "wiki/Aamir_Khan",
      "raw_answer": "Dost Mohammad Khan",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_461",
      "question": "Vua nào tổ chức hội thề Lũng Nhai, quyết tâm đánh đuổi giặc xâm lược",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Lý",
      "raw_answer": "Nguyễn Lý",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_462",
      "question": "Huyện Mèo Vạc thuộc tỉnh nào của nước ta",
      "answer": "wiki/Hà_Giang",
      "raw_answer": "tỉnh Hà Giang",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_463",
      "question": "Đất nước nào ở châu Á được biết đến với \"cuộc cách mạng trắng\" ?",
      "answer": "wiki/Vùng_đô_thị_Bangkok",
      "raw_answer": "Bangkok",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_464",
      "question": "Điểm cực Tây của châu Âu lục địa nằm ở nước nào",
      "answer": "wiki/Pháp",
      "raw_answer": "Pháp",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_465",
      "question": "Người phụ nữ của nước nào đã bay vào vũ trụ đầu tiên bằng tàu con thoi Challenger trên chuyến bay STS-7?",
      "answer": "wiki/Tàu",
      "raw_answer": "Tàu",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_466",
      "question": "Ai là vị thủ tướng đầu tiên của Singapore",
      "answer": "wiki/Thomas_R._Marshall",
      "raw_answer": "David Marshall",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_467",
      "question": "Người sáng lập ra nhà Lý là ai?",
      "answer": "wiki/Lý_Hãn_Hạo",
      "raw_answer": "Lý Nguyên Hạo",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_468",
      "question": "Nền văn minh của người Maya được xây dựng ở bán đảo nào",
      "answer": "wiki/Bán_đảo_Yucatán",
      "raw_answer": "bán đảo Yucatán",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_469",
      "question": "Tòa nhà cao nhất thế giới hiện nay tên là gì",
      "answer": "wiki/Burj_Khalifa",
      "raw_answer": "Burj Khalifa",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_470",
      "question": "Lữ Gia có người em kết nghĩa nào cũng là tướng quân nước Nam Việt",
      "answer": "wiki/Chi_Lục_lạc",
      "raw_answer": "nghĩa Lục Lâm",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_471",
      "question": "lê quý đôn sống ở triều đại nào",
      "answer": "wiki/Người_Ả_Rập",
      "raw_answer": "Ả Rập",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_472",
      "question": "Các nhà phê bình cho rằng chế độ chính trị ở Ả Rập Xê Út là chế độ gì",
      "answer": "wiki/Royal_Saudi_Air_Force",
      "raw_answer": "hoàng gia Saudi .",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_473",
      "question": "Người sáng tạo ra nhân vật văn học Sherlock - holmes là ai?",
      "answer": "wiki/Arthur_Conan_Doyle",
      "raw_answer": "Arthur Conan Doyle",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_474",
      "question": "Theo lịch Gregory George Washington sinh ngày mấy",
      "answer": "1732",
      "raw_answer": "1732",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_475",
      "question": "Thủ đô của Đức là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Danh_sách_thành_phố_Đức",
      "raw_answer": "thành phố Đức",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_476",
      "question": "Ai là hoàng đế đầu tiên sau thời Bắc Thuộc?",
      "answer": "wiki/Lưu_Cơ_(_nhà_Đinh_)",
      "raw_answer": "Đinh Bộ Lĩnh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_477",
      "question": "Thủy điện Thác Mơ bắt đầu xây khi nào",
      "answer": "wiki/662",
      "raw_answer": "năm 662 triệu KWh .",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_478",
      "question": "Mạc Đĩnh Chi lấy vợ từ vương quốc nào",
      "answer": "wiki/Tân_La",
      "raw_answer": "Tân La",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_479",
      "question": "cuộc khởi nghĩa nào chống Bắc thuộc đầu tiên trong lịch sử Việt Nam",
      "answer": "wiki/Hải_Phòng",
      "raw_answer": "Hải Phòng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_480",
      "question": "Nguyễn Khuyến đã khóc ai trong câu thơ \"Bác Dương thôi đã thôi rồi\"",
      "answer": "wiki/Tú_Xương",
      "raw_answer": "Tú Xương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_481",
      "question": "Bãi biển Cửa Lò thuộc tỉnh thành phố nào",
      "answer": "wiki/Nghệ_An",
      "raw_answer": "tỉnh Nghệ An",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_482",
      "question": "Nguyễn Trãi viết Bình Ngô đại cáo thay lời ai?",
      "answer": "wiki/Đinh_Tiên_Hoàng",
      "raw_answer": "Đinh Tiên Hoàng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_483",
      "question": "Việt Nam gia nhập LHQ năm nào",
      "answer": "năm 1949",
      "raw_answer": "năm 1949",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_484",
      "question": "Đông Nam Á có tổng cộng bao nhiêu quốc gia",
      "answer": "wiki/11",
      "raw_answer": "11 quốc gia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_485",
      "question": "Chùa Huế dưới thời Nguyễn Hoàng nằm ở tỉnh nào ngày xưa",
      "answer": "wiki/Đồng_Khánh",
      "raw_answer": "Đồng Khánh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_486",
      "question": "Macedonia trùng tên với vùng thuộc quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Vương_quốc_Serbia",
      "raw_answer": "Đế quốc Serbia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_487",
      "question": "Vị tổng thống đầu tiên của nước Nga là ai ?",
      "answer": "wiki/Boris_Nikolayevich_Yeltsin",
      "raw_answer": "Boris Yeltsin",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_488",
      "question": "Phạm Bình Minh sinh ngày mấy",
      "answer": "ngày 3 tháng 11 năm 1981",
      "raw_answer": "sinh ngày 3 tháng 11 năm 1981",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_489",
      "question": "Đài Loan giáp những biển ở phía Nam",
      "answer": "wiki/Biển_Đông",
      "raw_answer": "giáp Biển Đông",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_490",
      "question": "Nho giáo do ai sáng lập?",
      "answer": "wiki/Trung_Dung",
      "raw_answer": "Sách Trung Dung",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_491",
      "question": "Tên một công trình nghệ thuật nổi tiếng ở Ý được xây dựng từ năm 1173",
      "answer": "wiki/Giotto",
      "raw_answer": "Giotto",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_492",
      "question": "Thủ đô của Campuchia là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Phnôm_Pênh",
      "raw_answer": "Phnom Penh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_493",
      "question": "Tỉnh lỵ của Hà Nam hiện nay là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Sủng_Trà",
      "raw_answer": "Kép Trà",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_494",
      "question": "Năm 1997, hội nghị hằng năm về Internet của Canada đã diễn ra tại tỉnh bang nào của Canada",
      "answer": "wiki/Troy_Greenidge",
      "raw_answer": "Greenbriar Hall",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_495",
      "question": "Ai sáng tác ra bài hát Tiến Quân Ca",
      "answer": "wiki/Văn_Cao",
      "raw_answer": "Văn Cao",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_496",
      "question": "Đảo lớn nhất Địa Trung Hải ?",
      "answer": "wiki/Ibiza",
      "raw_answer": "Ibiza Ibiza",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_497",
      "question": "Tính đến năm 2017, Iran có bao nhiêu di sản thế giới được UNESCO công nhận",
      "answer": "wiki/26",
      "raw_answer": "26",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_498",
      "question": "Ngày Thiếu nhi Thế giới là ngày tháng năm nào",
      "answer": "ngày 20 tháng 11",
      "raw_answer": "ngày 20 tháng 11",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_499",
      "question": "núi nào cao nhất Canada",
      "answer": "wiki/Núi_Logan",
      "raw_answer": "Núi Logan Núi Logan",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_500",
      "question": "Ai là người đưa ra định luật di truyền ?",
      "answer": "wiki/Stephen_Hawking",
      "raw_answer": "Stephen Hawking",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_501",
      "question": "kinh đô của triều lý ở đâu",
      "answer": "wiki/Đông_Kinh",
      "raw_answer": "Đông Kinh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_502",
      "question": "Comoros thuộc châu nào",
      "answer": "wiki/Mảng_châu_Phi",
      "raw_answer": "châu Phi",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_503",
      "question": "Tác phẩm \"Tam Quốc Diễn Nghĩa\" của tác giả nào ?",
      "answer": "wiki/La_Quán_Trung",
      "raw_answer": "La Quán Trung",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_504",
      "question": "Phong trào Phục Hưng bắt đầu ở nước nào",
      "answer": "wiki/Bồ_Đào_Nha",
      "raw_answer": "Bồ Đào Nha",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_505",
      "question": "Ai là người đã sáng chế ra đồng hồ đeo tay?",
      "answer": "wiki/Khương_hoạt",
      "raw_answer": "Đồng hồ cơ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_506",
      "question": "Người phát minh ra động cơ đốt trong động cơ đốt trong đầu tiên có thể đốt cháy trực tiếp nhiên liệu một cách hiệu quả trong buồng Piston",
      "answer": "wiki/Martin_Atkinson",
      "raw_answer": "James Atkinson",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_507",
      "question": "việt nam bình thường hóa quan hệ với hoa kỳ vào năm nào",
      "answer": "wiki/1967",
      "raw_answer": "năm 1967",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_508",
      "question": "Đất nước có hình âm dương trên quốc kỳ  ?",
      "answer": "wiki/Nam_Nha",
      "raw_answer": "Ban Nha",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_509",
      "question": "Ai là vị tổng thống đầu tiên của Hoa Kỳ",
      "answer": "wiki/Donald_Trump",
      "raw_answer": "Donald Trump",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_510",
      "question": "Loại vũ khí nào sức công phá, huỷ diệt hơn bất kỳ vũ khí quy ước nào",
      "answer": "wiki/Hóa_học_hạt_nhân",
      "raw_answer": "hạt nhân",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_511",
      "question": "Tên quyển kinh duy nhất của Đạo Hồi ?",
      "answer": "wiki/Thành_quả_Islam",
      "raw_answer": "Thành quả Islam",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_512",
      "question": "Đảo Cát Bà thuộc tỉnh nào của Việt Nam",
      "answer": "wiki/Quảng_Yên_(_tỉnh_)",
      "raw_answer": "tỉnh Quảng Yên",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_513",
      "question": "Tàu vũ trụ đầu tiên được phóng lên sao hỏa là của nước nào",
      "answer": "wiki/Nga",
      "raw_answer": "Nga",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_514",
      "question": "Tổng thống Evo Morales của Bolivia tuyên thệ nhậm chức tại thành phố nào vào năm 2006",
      "answer": "wiki/Morphodexia_clausa",
      "raw_answer": "tại Morelia , Michoacán .",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_515",
      "question": "đỉnh núi cao nhất Việt Nam có tên gọi là gì",
      "answer": "wiki/Fansipan",
      "raw_answer": "Fansipan Fansipan",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_516",
      "question": "Người đầu tiên của Việt Nam bay vào vũ trụ là ai",
      "answer": "wiki/Kamyshin",
      "raw_answer": "Nikolai Kamanin",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_517",
      "question": "Phượng Hoàng Trung Đô nằm ở tỉnh thành nào nước ta hiện nay?",
      "answer": "wiki/Nghệ_An",
      "raw_answer": ", Nghệ An",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_518",
      "question": "người nào hiện là chủ tịch Liên đoàn bóng đá Bulgaria",
      "answer": "wiki/Nậm_Là",
      "raw_answer": "là",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_519",
      "question": "Nơi nào thuộc tỉnh Kiên Giang được mệnh danh là đảo ngọc",
      "answer": "wiki/Phú_Quốc",
      "raw_answer": "đảo Phú Quốc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_520",
      "question": "Năm 1288, Trần Hưng Đạo đã đánh tan quân Nguyên trên dòng sông nào",
      "answer": "wiki/Sông_Bạch_Đằng",
      "raw_answer": "sông Bạch Đằng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_521",
      "question": "Công ty Facebook, Inc thuộc quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Trung_Quốc",
      "raw_answer": "Trung Quốc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_522",
      "question": "Đinh Đức Thiện mất ngày nào",
      "answer": "1840",
      "raw_answer": "1840",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_523",
      "question": "Ngã ba Đồng Lộc thuộc huyện Can Lộc là địa danh tỉnh nào?",
      "answer": "wiki/Hà_Tĩnh",
      "raw_answer": "Hà Tĩnh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_524",
      "question": "Canberra là thủ đô của nước nào ?",
      "answer": "wiki/Úc",
      "raw_answer": "Úc",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_525",
      "question": "Cây thông Giáng sinh hiện đại được cho là có nguồn gốc từ nước nào",
      "answer": "wiki/Đức",
      "raw_answer": "Đức",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_526",
      "question": "Rồng Komodo là loài bò sát đặt hữu được bảo vệ theo pháp luật quốc gia nào?",
      "answer": "wiki/Indonesia",
      "raw_answer": "Indonesia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_527",
      "question": "Núi đôi Quản Bạ nổi tiếng nằm ở tỉnh nào?",
      "answer": "wiki/Hà_Giang",
      "raw_answer": "tỉnh Hà Giang",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_528",
      "question": "Vĩ tuyến 17 chạy qua địa phận sông nào của tỉnh Quảng Trị",
      "answer": "wiki/Sông_Bến_Hải",
      "raw_answer": "sông Bến Hải",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_529",
      "question": "Liên minh châu Âu được thành lập từ năm nào",
      "answer": "năm 1957",
      "raw_answer": "năm 1957",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_530",
      "question": "Bolivia đã bắt đầu áp dụng một thoả thuận liên hiệp với nước nào vào năm 1998",
      "answer": "wiki/Nam_Mỹ",
      "raw_answer": "Nam Mỹ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_531",
      "question": "Nhà thư pháp người Ai Cập nào chế tạo ra chiếc bút máy",
      "answer": "wiki/Lentiai",
      "raw_answer": "Lennie Mace",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_532",
      "question": "Quốc gia nào sở hữu nhiều núi lửa đang hoạt động nhất trên thế giới",
      "answer": "wiki/Philippines",
      "raw_answer": "Philippines",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_533",
      "question": "Ai là Chủ tịch Hội đồng nhân dân Thành phố Hải Phòng nhiệm kỳ 2014-2016",
      "answer": "wiki/Hồ_Chí_Minh",
      "raw_answer": "Hồ Chí Minh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_534",
      "question": "Châu lục nào nằm hoàn toàn ở bán cầu Tây?",
      "answer": "wiki/Đại_chủng_Âu",
      "raw_answer": "châu Âu",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_535",
      "question": "Thành phố Jakarta nằm trên hòn đảo nổi tiếng nào",
      "answer": "wiki/Đông_Java",
      "raw_answer": "đảo Java",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_536",
      "question": "Sa mạc nào ở Chile khô cằn nhất thế giới",
      "answer": "wiki/Đại_học_Atacama",
      "raw_answer": "Atacama",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_537",
      "question": "Nước có nền kinh tế hậu dầu mỏ đầu tiên tại khu vực vịnh Ba Tư là",
      "answer": "wiki/Israel",
      "raw_answer": "Israel",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_538",
      "question": "Tượng thần Zeus ở Olympia do nhà điêu khắc nào tạo nên",
      "answer": "wiki/Phidias",
      "raw_answer": "Phidias",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_539",
      "question": "Bộ trưởng bộ công an Việt Nam 2011-2016 là ai",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Thị_Hồng_(_định_hướng_)",
      "raw_answer": "Nguyễn Thị Hồng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_540",
      "question": "Cầu Bãi Cháy thuộc tỉnh nào ?",
      "answer": "wiki/Vịnh",
      "raw_answer": "Vịnh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_541",
      "question": "Hang động nào ở Việt Nam được coi là hang động tự nhiên lớn nhất thế giới",
      "answer": "wiki/Hang_Sơn_Đoòng",
      "raw_answer": "hang Sơn Đoòng",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_542",
      "question": "Ai được mệnh danh là \"Cha đẻ môn hình học\"",
      "answer": "wiki/Euclid",
      "raw_answer": "Euclid Euclid",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_543",
      "question": "Hầm đường bộ nào nối liền Phú Yên và Khánh Hòa",
      "answer": "wiki/Đèo",
      "raw_answer": "Đèo Cả Đèo Cả",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_544",
      "question": "Quốc gia Châu Âu nào có mật độ dân số cao nhất thế giới",
      "answer": "wiki/Budapest",
      "raw_answer": "Budapest Budapest",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_545",
      "question": "Ai là người phát minh ra máy hơi nước ?",
      "answer": "wiki/Thomas_Edison",
      "raw_answer": "Thomas Edison",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_546",
      "question": "Miếu Bà Chúa Xứ Núi Sam nằm ở tỉnh nào",
      "answer": "wiki/An_Giang",
      "raw_answer": "tỉnh An Giang",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_547",
      "question": "Nguyễn Bỉnh Khiêm đậu trạng nguyên năm nào",
      "answer": "1491",
      "raw_answer": "1491",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_548",
      "question": "Tiểu thuyết \"Búp sen xanh\" của nhà văn Sơn Tùng viết về nhân vật nào?",
      "answer": "wiki/Hồ_Chí_Minh",
      "raw_answer": "Hồ Chí Minh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_549",
      "question": "Thủ đô của Peru là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Lima",
      "raw_answer": "Lima",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_550",
      "question": "Ngày truyền thống Quân đội Nhân dân Việt Nam là ngày bao nhiêu",
      "answer": "wiki/9_tháng_9",
      "raw_answer": "ngày 12 tháng 9 năm 1995",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_551",
      "question": "Ngày thế giới phòng chống lao bắt đầu từ năm nào",
      "answer": "năm 1996",
      "raw_answer": "Năm 1996",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_552",
      "question": "Thành phố nào ở Ý là quê hương của Galileo",
      "answer": "wiki/ADX_Florence",
      "raw_answer": "Florence",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_553",
      "question": "Vị vua nhà Nguyễn thứ 13 cũng là vị vua cuối cùng của nước Việt Nam là ai",
      "answer": "wiki/Bảo_Đại",
      "raw_answer": "Bảo Đại",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_554",
      "question": "Karl Heinrich Marx mất năm nào",
      "answer": "năm 1883",
      "raw_answer": "năm 1883",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_555",
      "question": "Việt Nam hiện nay có bao nhiêu vườn quốc gia",
      "answer": "wiki/Danh_sách_các_vườn_quốc_gia_tại_Việt_Nam",
      "raw_answer": "34 vườn quốc gia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_556",
      "question": "Hoa hậu đầu tiên ở Bạc Liêu đăng quang Hoa hậu Việt Nam 2012 tên gì",
      "answer": "wiki/Đặng_Thu_Thảo",
      "raw_answer": "Đặng Thu Thảo",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_557",
      "question": "Trụ sở chính của Google nằm ở tiểu bang nào của Hoa Kỳ",
      "answer": "wiki/Coaraze",
      "raw_answer": "Waze",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_558",
      "question": "Lãnh thổ Brunei nằm lọt thỏm giữa quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Anh",
      "raw_answer": "Anh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_559",
      "question": "Tỉnh, thành nào được mệnh danh là Tây Đô?",
      "answer": "wiki/Cần_Thơ",
      "raw_answer": "Cần Thơ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_560",
      "question": "Trần Khâm là tên gọi khác của vị vua nào?",
      "answer": "wiki/Trần_Hiện",
      "raw_answer": "Trần Hiện",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_561",
      "question": "Tàu vũ trụ có người lái đầu tiên hạ cánh xuống mặt trăng có tên là gì ?",
      "answer": "wiki/Apollo",
      "raw_answer": "Apollo",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_562",
      "question": "Nguyễn Công Trứ quê ở tỉnh thành nào nước ta hiện nay",
      "answer": "wiki/Võ_Trứ",
      "raw_answer": "Võ Trứ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_563",
      "question": "Hoang mạc lớn nhất ở châu Á tên là gì",
      "answer": "wiki/Sumatra",
      "raw_answer": "đảo Sumatra",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_564",
      "question": "Đất nước duy nhất ở Đông Nam Á không có đường ra biển ?",
      "answer": "wiki/Vương_quốc_Lào",
      "raw_answer": "CHDCND Lào",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_565",
      "question": "Trăn hoàng gia cuộn mình lại thành hình một quả cầu với đầu và cổ rúc vào giữa khi nào",
      "answer": "wiki/1801",
      "raw_answer": "năm 1801",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_566",
      "question": "Ai được coi là ông tổ của ngành y học thế giới ?",
      "answer": "wiki/Hippocrates",
      "raw_answer": "Hippocrates Hippocrates",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_567",
      "question": "Quốc gia Đông Á  nào được gọi là đất nước mặt trời mọc ?",
      "answer": "wiki/Kaaha_Tafadhiig",
      "raw_answer": "Naha Naha",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_568",
      "question": "Ai là hoàng đế đầu tiên của nhà nước phong kiến trung ương tập quyền ở Việt Nam",
      "answer": "wiki/Lưu_Cơ_(_nhà_Đinh_)",
      "raw_answer": "Đinh Bộ Lĩnh",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_569",
      "question": "Lễ hội óc-om-boóc là lễ cúng trăng của đồng bào nào?",
      "answer": "wiki/Tọa_độ_đồng_nhất",
      "raw_answer": "đồng nhất",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_570",
      "question": "Canada theo thể chế chính trị nào",
      "answer": "wiki/Louis_Riel",
      "raw_answer": "Louis Riel",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_571",
      "question": "lễ thông xe hầm Thủ Thiêm được diễn ra vào ngày tháng năm nào",
      "answer": "ngày 20 tháng 11 năm 2011",
      "raw_answer": "ngày 20 tháng 11 năm 2011",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_572",
      "question": "Nơi sâu nhất của trái đất nằm ở đại dương nào ?",
      "answer": "wiki/Đại_Tây_Dương",
      "raw_answer": "Đại Tây Dương",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_573",
      "question": "thủ tướng hiện tại của Trung Quốc là ai",
      "answer": "wiki/Hoa_Quốc_Phong",
      "raw_answer": "Hoa Quốc Phong",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_574",
      "question": "Đỉnh núi nào cao nhất Afghanistan",
      "answer": "wiki/Noshaq",
      "raw_answer": "Noshaq Đỉnh Noshaq",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_575",
      "question": "Đảng nào cầm quyền ở Campuchia",
      "answer": "wiki/Đoàn_thể",
      "raw_answer": "Đảng Nhân",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_576",
      "question": "Lãnh thổ của Libya giáp biển nào",
      "answer": "wiki/Biển_Libya",
      "raw_answer": "Biển Libya Biển Libya",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_577",
      "question": "Ai là người lãnh đạo cuộc chiến chống lại quân đội nhà Minh 1418?",
      "answer": "wiki/Cầm_Bành",
      "raw_answer": "Cầm Bành",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_578",
      "question": "Truyền thuyết về vua Hùng bắt nguồn từ thị trấn nào ngày nay?",
      "answer": "wiki/142857",
      "raw_answer": "năm 2557",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_579",
      "question": "Nghệ thuật đá vùng Hail là di sản thế giới của UNESCO nằm tại quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Zambia",
      "raw_answer": "Zambia",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_580",
      "question": "Bảng tuần hoàn được công bố đầu tiên năm nào",
      "answer": "năm 1967",
      "raw_answer": "năm 1967",
      "type": 2
    },
    {
      "id": "testa_581",
      "question": "Trung tướng Quân đội nhân dân Việt Nam đầu tiên là ai",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Thế_Lực",
      "raw_answer": "Nguyễn Thế Lực",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_582",
      "question": "nước nào tiêu thụ cà phê nhiều nhất",
      "answer": "wiki/Hoa_Kỳ",
      "raw_answer": "Hoa Kỳ",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_583",
      "question": "Người Lạc Việt bắt nguồn từ tỉnh nào của Trung Quốc hiện nay",
      "answer": "wiki/Nhà_Hán",
      "raw_answer": "nhà Hán",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_584",
      "question": "Bình Ngô đại cáo ra đời trong cuộc kháng chiến chống ai?",
      "answer": "wiki/Vua",
      "raw_answer": "ngôi vua",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_585",
      "question": "Núi non nước nằm ở tỉnh nào ?",
      "answer": "wiki/Quan_Hóa",
      "raw_answer": "Quan Hóa",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_586",
      "question": "Bánh cáy là đặc sản của tỉnh nào ở nước ta",
      "answer": "wiki/Thái_Bình",
      "raw_answer": "Hưng tỉnh Thái Bình",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_587",
      "question": "Chad giáp nước nào ở phía Bắc",
      "answer": "wiki/Mandoul_Occidental",
      "raw_answer": "Mandoul",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_588",
      "question": "Sa mạc khô hạn nhất thế giới ?",
      "answer": "wiki/Suy_thoái_đất",
      "raw_answer": "sa mạc hóa",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_589",
      "question": "Vùng đất Syria từng là nơi phát tích của nền văn minh nào từ thiên niên kỷ thứ ba trước Công nguyên",
      "answer": "wiki/Babylon",
      "raw_answer": "Babylon",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_590",
      "question": "Gibraltar giáp quốc gia nào ở phía Bắc",
      "answer": "wiki/Tây_Ban_Nha",
      "raw_answer": "giáp Tây Ban Nha",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_591",
      "question": "Đất nước nào là quê hương của loại pho mát Parmesan ?",
      "answer": "wiki/Tây_Ban_Nha",
      "raw_answer": "Tây Ban Nha",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_592",
      "question": "Người đầu tiên của Việt Nam đặt chân lên mặt trăng",
      "answer": "wiki/Giới_hạn_Armstrong",
      "raw_answer": "Armstrong",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_593",
      "question": "Nước úc có biên giới đất liền với quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Peñón_de_Vélez_de_la_Gomera",
      "raw_answer": "Peñón de Vélez de la Gomera",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_594",
      "question": "Nước nào vô địch World Cup 2026",
      "answer": "wiki/Bahrain",
      "raw_answer": "Bahrain",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_595",
      "question": "ai là người đầu tiên đặt chân lên sao hỏa",
      "answer": "wiki/Galileo_Galilei",
      "raw_answer": "Galileo Galilei",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_596",
      "question": "Tổng thống thứ 100 của nước Mỹ là ai",
      "answer": "wiki/Albert_Einstein",
      "raw_answer": "Albert Einstein",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_597",
      "question": "Tỉnh nào ở Việt Nam giáp với nước Nga",
      "answer": "wiki/Kurgan",
      "raw_answer": "Kurgan",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_598",
      "question": "người việt nam đầu tiên đạt Quả bóng vàng châu âu là ai",
      "answer": "wiki/George_Weah",
      "raw_answer": "George Weah",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_599",
      "question": "nguyên tố hoá học nào nhẹ hơn hidro",
      "answer": "wiki/Hydro_astatide",
      "raw_answer": "Hydro astatide Hydro atatinua",
      "type": 0
    },
    {
      "id": "testa_600",
      "question": "triều đại nào tiếp nối nhà Nguyễn trong lịch sử việt nam",
      "answer": "wiki/Trịnh_Kiểm",
      "raw_answer": "Trịnh Kiểm",
      "type": 0
    }
  ]
}